【廢人絮語】廢話集中營

序 – 廢人講廢話

大家好，歡迎來臨廢話集中營。

如果大家想看一些有養分，有意義的東西，請離開。

我說離開的意思並不是真的請你離開，這裡不是一個地方，你無法從出口離開。這裡也沒有入口，不能進入這裡，並不是所有事物都有入口和出口，有些東西只能在旁邊輕輕帶過，一個偏差的擦邊球從所有事物的邊界飄落，「嚓」的一聲，去到不知名的角落，廢話就是話語中的一個擦邊球。

曾經聽過一句話，一生人所說過的話當中有九成也是廢話。

聽來這句也是其中之一。

這裡不會跟你探討有關量子的力學，不會探討寒武紀大爆發的發生和之後的生物演化史，不會探討國家主義和全球主義如何引致現今的政治分歧，德國納粹主義與猶太人大屠殺，馬可波羅遠征對東西方國家發展的影響，或者林肯為何要解放黑奴以結束南北戰爭，亦不會探討人工智能的誕生如何影響人類社會，遷移火星的可能性…

很多很多正常人根本不用知的所謂知識。

人生有太多東西需要知道，知道也未必對你有用。有太多知識需要學習，又有哪些是對你的人生有影響？沒有人可以將所有知識全部學習，也沒有人知道甚麼時候會用得著甚麼的知識。即使能夠吸收這個世上所有存在過的知識，也總有新的知識不斷出現，直到你全部學會，也不見得是件好事。

況且人長大後就會發覺，知得越多，反而越痛苦。無知是一種幸福來。

人最基本的三個願望，「吃得飽，睡得著，笑得出來。」，這說法來自內地某篇網上文章，是清華大學經濟系教授賴建誠寫給兒子的人生三願，聽來簡單，人越大卻發現要得到這三樣東西很難，很奢侈。

無論你有多少學識，有多少財富，也不代表你的人生幸福，也不代表你擁有快樂，但你沒有學識，通常也沒有財富，而你沒有財富，通常就很難快樂。

人生就是這樣的一回事，你想要快樂，就要透過爭取來交換，即使你爭取了，也不一定換得到，可能會白費心機，空歡喜一場，但你不做任何事，就不會換到任何東西，你就浪費了整個人生。

做了不一定有，不做，就一定沒有，這就是人生。

我們也不會探討人生的意義，人生的意義…可能有一小部分會探討，畢竟我也在過活，而我在過活自己的人生時，我總會去思考一個問題，其實人生有甚麼意義？這也是哲學範疇裡最根本的問題，也是我很想去解答的一個問題。

就在人生中的某一刻，我忽然得到答案，就在短短一秒之間。我曾經以為我用一輩子的時間也找不到答案，卻在路上走著時鞋帶鬆脫了，在綁鞋帶的時候想通了。

答案就是…人生本來就沒有任何意義。

如果人生沒有意義，你就得自己去找樂子，找方法令自己快樂，讓自己在漫長的歲月裡好過一點。現在我也許很快樂，但我知道一切都是沒有意義的，人生其實甚麼也不是，大家只是來世上走一回，然後離開，平淡得令人心痛。

綁回鞋帶後，我知道我仍要繼續走，直至走到死亡的那一天。

在繼續走的路上，路過的所有東西也只是一堆狗屁廢話，根本沒有人會關心，沒有人想了解，大家只不過在等死的過程中傾訴一下，為對方解一解悶，沒有甚麼大不了，沒有甚麼事真正重要，大家只是一個小人物，改變不了世界，甚至改變不了自己。

做人要有夢，要對自己有要求，過其他人口中的理想生活，買房子買車，結婚生小孩，慢慢就會發覺一切的一切也是沒有意義的，無論你得到一切，你還是會感到不完整。

人天生本來就是缺的，一生下來就會感到不安，所以終其一生也在尋求補全。神其實也是缺的，只不過神把尋求的慾望消去了，這樣心裡便覺得完整。我們要做的，不是令自己變得完整，而是接受自己的不完整，這樣才感到完整。

成為廢人，甚麼都不是，甚麼事也成不了，也許是種自由。蜘蛛俠的叔叔Ben說過，「能力越大，責任越大。」我說，沒有能力，就沒有責任。

沒有責任就不用對任何事負責，成不了事也不要緊，只要我想做甚麼就做甚麼，根本怎樣說怎樣做也是白白渡過的，何不以自己的方式活下去，寧死也不要跟隨世界的方式。

當你對人生沒有希望時，也許你對自己感到失望，信心沒了就是沒了，不要嘗試去找回，即使沒有信心也可以活下去。

到頭來做過甚麼也不要緊，也不知道，不要再去思考。

對，在世俗人眼中，我也許只是個廢人，正在說一些廢話，讓大家在慢性自殺的時候可以聽著，然後大家就會在某個時候酒精中毒，遇上車禍，服食過量安眠藥，疲勞過度，「馬上風」，各種奇怪的死因令大家無聲無息地死去，死後新聞也不會報導，在一片寂靜中離開，消失。

我們也許曾經幻想過自己可以成為一個偉人，為世界做一些事，影響一些人，在世上留下自己存在過的証明，然後耗盡一生的時間去折磨自己，努力過，失望過，迷茫過，卻步過，最後放棄。

某程度上，我們甚麼事也沒有做過，沒有為這個世界做過一丁點的事，甚至沒有為自己做過一丁點的事。唯一做過的也許只是浪費地球資源，浪費空氣，浪費自己和別人的時間，令很多人傷心，令很多人失望，人生最傷心和失望的也許就是自己成為了令自己感到傷心和失望的人。

好吧，語氣好像變得很認真，不應該是這樣的，大家應該要開心一點，對不起。我平時不是這樣的，太嚴肅就不快樂，做人應該要快樂，輕鬆一點，不要對自己太緊張。好吧，正經話說夠了，是時候進入正題吧，甚麼是正題？其實並沒有正題，我只是隨便說一些東西，開始說一堆冗長的廢話了。

新手第一次PO故上黎 希望有人睇啦

第一章 - 現在才開始呢！

濕漉漉的日子，雨下個不停。生銹的感情又逢落雨天，思想在煙圈裡捉迷藏。有一種潮濕的味道夾雜著悶熱。整間屋只剩下冷氣機聲，燒水聲，街道聲和下雨的聲音，還有一大堆聽不懂的日語。冷氣機開了不夠半小時，我已經看完園田美櫻的ABP-495。在這個濕漉漉的日子，我卻非常枯燥，在手淫兩次後更加添上一片空白，甚麼也不假思索，思想又在煙圈裡捉迷藏。煙圈隨風而逝。屋角的空間，我喝著一瓶憂鬱，吃著一方塊空氣。

又是一大堆聽不懂的日語，我試著看完北野武的「壞孩子的天空」，勾起遺忘已久的青春。青春最美好的地方，就是可以不理後果，無條件浪費自己，而這些浪費都是日後買不了的一去不返。我卻浪費了自己的青春。

壞孩子的天空無風無浪，萬里無雲，別人眼中不是風景，沒有人懂得欣賞，但只要你到過，那一片天空才是真正的清澈如水，不帶著任何城府和規則，頹廢的自由在那裡找到，偶然會說說夢想，縱使從來沒有實現過，但至少痛快過。

我看不懂這部電影，究竟結局是給予觀眾一個希望，還是絕望？

結局裡新志問小馬﹕「你覺得我們完蛋了嗎？」
「胡說八道！我們還沒開始呢。」對。那我們甚麼時候才開始？

可能生命結束時，人生也還沒開始。
我知道不可以重新再來一遍，好歹也讓我踏出起跑線，但我知道我在起跑線上的那一刻已經輸了。

不，也許這並不是美好的開始，而是痛苦的開端。
當痛苦是始終如一時，完蛋就是一個解脫。

看完「壞孩子的天空」後，倒了一杯水。除了在家之外，我平常不會喝水。無色無味的液體解不了內心的渴。人不喝水會死，但即使活到一百歲，回頭看的回憶都是無色無味的液體，那又有甚麼意義？生存不是生命的唯一價值，這是我所相信的。

正打算接著看同樣是北野武作品的「花火」，電話響起了，是歷蘇打來。他剛剛從深圳回來，約我出來喝酒。冷氣機像壞了似的，仍然感到潮濕的悶熱，本來還打算在家中安靜看電影，看到睡著為止。下雨天不想出門。

「我剛在家裡和家人吃完飯，一小時後老地方見吧。」歷蘇說完隨即就掛斷了。媽的！跟家人一起吃飯實在太幸福了，我已經很久沒有吃過家人煮的飯了，母親這幾天也不見蹤影，一定是打麻將去了，父親這十多年來也不見蹤影，也不知道在做甚麼。

真羨慕母親的人生，每天也在打麻將，從不感到沉悶，這也算是一種幸福吧，對自己的人生如此的輕易滿足。我憎恨我對自己的平凡人生感到討厭，不斷去相信自己會有不平凡的宿命，只是時機未到而已，人生不應該只是重覆著每一天，早上起床，刷牙洗臉，換衣服吃早餐，然後乘一小時車去上班，在公司不知道在幹甚麼，然後乘一小時車下班，一個人在家裡吃二人份的晚飯，洗澡刷牙，然後睡覺再醒來再睡覺，在第二天的早上起床，刷牙洗臉…每一天都是一份複印本的複印本的複印本。生為此活，我很抱歉。

為了不再重覆沒有意義的人生，十二天前我辭職了。這十二天我都在家，我為了不再重覆沒有意義的人生，我沒有每天刷牙洗臉，十二天裡大概只刷了三次牙，只換過兩套衣服。沒有出門，不斷叫外賣，在家裡不斷看電影，大概看了接近四十套電影，直至日夜顛倒，晚上起床，早上才睡覺。

這是我改變人生的第一步，而下一步呢，本來我未想到，現在的計劃就是一小時後，我跟很久不見的老朋友到酒吧喝酒，再次看見外面的世界，像一粒鋼珠重新滾進集中營裡的巨大輪盤，不過我要先洗個澡，感覺到有一層泥垢包圍著整個身體，太噁心了。

雖然十二天都悶在家裡，仍然睡得不太夠，有時看電影看得入神，也忘了睏意，整整一天一夜沒有睡過。人不睡覺就會發瘋，所以大多數的香港人也有點神經錯亂。人睡不夠的話，連自己在做甚麼也不太知道，思維比身體更慢，身體比世界的步伐更慢。當思維追上身體時，卻追不上時間，所有東西都是習慣的習慣，完全理解不了自己做的事，眼前永遠跟隨在一秒前過去的生活。

我曾經看過一個關於不讓人睡覺的人體實驗，是在上世紀四十年代，前蘇聯的一個實驗，讓一班人完全不睡覺十五天，看看會發生什麼事。

結果就是全部人也發瘋了，不斷在密室內來回奔跑、尖叫直至聲帶斷開，人吃人，然後吃自己的駭人畫面，整間密室血肉模糊，最後實驗就在第十五天中止。

這個實驗很有名，很多人也聽過，傳聞中蘇聯科學家從監牢招募試驗者，以無條件釋放的理由作為誘餌，承諾實驗品只要連續不眠不休三十天便可以獲得自由。最終，他們成功招募了六名政治犯。然而沒有提及這些囚犯是甚麼國籍，可能是德國人吧。

其實這個實驗可以再嘗試多一次，只要找香港人來試驗就應該成功了，基本上大部分香港人的日常生活也經常不睡覺，即使睡也是五，六個小時，他們仍能照常工作，下班後照常玩樂，好像沒甚麼大不了的。

我最記得這個恐怖實驗的文章中有一句話，是最後一名死去的實驗者死前跟科學家說的一句話「我們不再想要自由了。」這個實驗只告訴了我們，當人睡不夠時就會不再追求自由，因為追求自由需要氣力，放棄比追求來得輕鬆。

香港人現在也是同樣，打著呵欠地說「我們不再想要自由了。」

「香港是一個沒有夢想的地方。」不知道何時起就經常看見，聽見這句話，更加不知道何時起，會出現「夢想」這個接近洗腦催眠的詞語。我還未找到自己的夢想，不知道是好事還是壞事呢？

其實，夢想也只是較偏門的一種「物質」證明。在資本主義社會中，物質證明是人的唯一成就，不斷努力賺錢，不斷用你辛苦掙來的錢買一大堆你根本用不著的東西。金錢就是社會大眾的成功準則和生存價值，所謂主流的人生目標。資本世界有悠久的歷史，久遠而堅固的遊戲系統，人類早已習慣這種生存規則了。

在近年中出現一種近乎宗教信仰的新價值，便是年輕人口中的夢想，不斷在灌輸一種看似貼近尋找真正人生價值的方法給所有人。人生的意義就被這簡單，直接又勵志的洗腦信仰所解釋得到，亦為很多人在某程度上確立虛偽的自我，尋找一種不跟主流，獨斷獨行的追求。看似高尚，宏大的心靈價值，只不過是好聽點的物質主義。

所謂夢想，是希望討厭你，你討厭的，看不起你和你看不起的人看見你的成功，從而證明自己在世界上的存在，藉以一種可能自己根本不喜歡的東西來獲取成就感。又有多少人真正知道自己喜歡甚麼。充滿銅臭味的夢想。

玩音樂的人把自創的歌曲放上網絡，用「夾band」來代替「唱K」，走到多人的街頭和碼頭演唱，讓所有人都看見你的努力，你的才華。有才華和有夢想是如此的輕易的事。拍個短片放上網絡然後留意著多少的點擊率，所有的所有都是一種自我確立，自我滿足。

以前的人不會自欺欺人，把生活想得很簡單，為了「搵食」，甘願為工作而工作，坦白地用金錢來確立自我，這是最純正的物質主義者，我還比較欣賞這些人。可能是社會進步了，網絡發達了，人們也看多了，知道得更加多了，原來世界上有很多人找到自己喜歡的事，成就了自己的夢想，從而啟發了更多人有更多的內在追求，所謂的夢想變成了妄想。

人去欣賞一個人，往往只是欣賞別人的結果，看不見過程，因為結果才是人想得到的，不想要當中的過程。其實我想說的是，當你試圖用某種感官性的外在途徑去獲取可計算的價值和證明，都是物質性的結果。

正皮 alt+f4

感謝支持 會盡快出文

第二章 – 從容燃燒的廢柴

一個小時後，我在旺角警署的旁邊，站在地鐵站B出口的天橋底下抽著煙，等待著歷蘇到來。太子酒吧街是我們的老地方，其實也算不上是老地方，只是剛巧之前兩次也在這條街上喝酒。有酒精的地方就是老地方。

一個小時，有時候太長，有時候太短。

時間是世上最不穩定的元素，每秒中也在變化。時間本身就是變化。

有些時侯，一個小時就像五分鐘一樣，就是快沒有時間了。

但在這個時候，一個小時仍然是一個小時，沒多沒少，沒有任何急促感。

你有沒有想過人生的中間點是在什麼歲數？大種說28，瑪奇說25，我說是27。大家也差不多，分別在於大種今年已經27歲，瑪奇是24歲，而我是年紀最小的一個，今年23歲。他們還有一年的時間就到達人生的中間點了，我不知道這代表什麼，在我眼中的人生中間點就是人生的最高峰，你需要在那時做到一些自己想做的事。

香港人是全球最長壽的國家，平均壽命是84歲，男性平均為81歲，女性為87歲。人生的中間點並不是40歲，這不是我們對自己太苛刻，只是不同的時候要做不同的事，而過了那個時候，即使做與不做，一切也失去當初的意義。

我總在想，我怎樣看30歲的自己？他可能已經死了，或者仍然在浪費自己的人生。30歲的自己又會怎樣看40歲的自己？他們會恨現在的我嗎？是我的無動於衷令他們淪落至如斯田地，然後我又會看不起他們，比我花多十年二十年的光陰，卻甚麼也改變不了，仍然是一事無成，白白渡過頹廢的生活。可能最終我們會一起把所有的責任推卸到一個只有十歲大的小孩，怪他沒有好好讀書，跟隨著一個正常人本應要走的路軌，列車一早已經偏離軌道，開到我們也不熟悉的地方，一直迷路下去。

為什麼我會選擇27這個數字，主要因為我知道外國有一個流行文化用詞叫作「27 Club」，指由一群過世時全為27歲的偉大藝術家所組成的「俱樂部」。世界各地也有很多藝術家都莫名其妙地死在27歲時，當中沒有任何關連，唯一的共同點就是他們都是在各個藝術範疇上有很高的成就，其餘的只是一個很詭異的巧合。

Jimi Hendrix，Kurt Cobain，Brian Jones，一個個天才洋溢的音樂家，全部都在人生中最輝煌，最巔峰的時間死去，成了一個傳奇。

在最璀璨的一刻結束自己的生命，你就永遠在閃爍。

月球繞行地球週期是27天，人類手骨有27塊，人類表皮脫落重生的週期是27天，27是由魔法數字333所組成…

27 Club可能是命運，可能只是個巧合，但我認為這是人生中的分水嶺，成敗與否，這是個成就肯定的時間，我只希望到27歲那時，我即使死了，我也不會後悔。

其實年紀多大又有甚麼所謂？原來27歲霋眼間就到了，我也挺肯定27歲的我也沒有所謂的成就。而即使我有成就，或者沒有成就，我也不會選擇自殺。

在這個年頭裡，自殺也不是甚麼罕見或出奇的事，近乎每一天也有自殺的新聞，仿似生與死之間也沒有太大差別。

自殺可以有很多原因，無論任何的原因，也是由於前面的路太難行，甚至找不到路可行，於是不想再行，不想再選擇。

一個發病的身體會死掉許多的細胞，香港應該是一個病入膏肓的城市吧。

我也不喜歡走路，也不喜歡選擇，可能自殺也算是一種選擇吧，所以我也沒想過自殺，生活已經太多的煩惱，我也不想花時間去思考自殺的問題。

2月7日，每個月的27日，很多的27…也彷彿在提醒著我，像一個計時器去為我倒數，我是時候要為自己幹一些事了。但那只是一時三刻的念頭閃過，過了就是過了，一日過去又是新的一日，到頭來又是甚麼也沒有做過。

我恨我的衝動往往太短，在我正打算做出來之前就消失，之後就沒有再提起勁，生活也沒有太大分別，就像生與死之間的分別。

歷蘇終於到了，原來他也約了大種和瑪奇，人終於來齊了，時間也不斷在倒數著。

星期五，晴。這個夜晚雖然沒有陽光，但星期五永遠也是晴天，因為明天放假，是「Happy Friday Night」，「Happy Friday Night」就是放縱自己的日子。

很多人也聽過「Happy Friday」，五天的工作天終於完結了，可以讓自己盡情玩樂。我有一個同事曾經跟我說過其實這世界上不只存在著「Happy Friday」，每一天都是值得慶祝的日子，每一天也可以活得放縱，不需要讓自己感覺太消沉。

對於一個上班族來說，星期一是最難過的一天，因為是五天工作天的第一天，愉快周末過後要重新投入工作，為了要鼓勵一下自己，仍然要跟同事朋友們吃頓飯，喝點酒來放一放鬆。星期三在美國的文化中叫作「Hump Day」，駝峰日，Hump就是解作駝峰或小山丘，意思就是一個星期中的最高點已經過了，可以開始走下坡，鬆一口氣地迎接就快到了的周末，所以在美國辦公室中會常聽到一句話，就是「Happy hump day！」，是時候出去玩了。既然星期三是值得慶祝的日子，當然需要去迎接這一天的來臨吧，所以星期二就是「Pre-hump day」，迎接「hump day」的到來，需要喝酒慶祝。美好的日子總是需要期待的，有「Happy Friday」就要有「Pre-happy Friday」，這天就是星期四。星期六是一星期中最愉快的一天，可以睡到日上三竿之餘，明天又不用上班，所以更加要玩得盡興。星期日是最後一天了，明天又要投入工作，因此更加要比星期六玩得更加盡興，不要浪費難得的假日。

所以，不要再讓心中的聲音來告訴你「明天還要上班，回家早點睡吧。」，每一天都可以是美好的日子。

大種今天放假，瑪奇剛下班，歷蘇下午從深圳回來，應該也是放假，而我就辭職了不久。瑪奇很少會如此準時下班，他經常也要加班，已經被我們挖苦過很多次。上班可以遲到，下班要準時，工作畢竟只是工作。人大了便發現，原來所有人也討厭自己的工作，卻因為不想幹而不能不幹。

工作不會像拔河一樣，不會有來回的拉扯，反而像跳進一個黑暗的深坑，只會不斷下沉，你不能反抗地心吸力的存在，你只會一天比一天喪失志氣，頹廢地過著。

唯一令你感到生命力的一刻就是下班的一刻，你再不是工作中的自己，那個沒有靈魂，只會低著頭做著死板，沒有任何挑戰和改變的工作的人。只要你一下班，就可以做回本來的自己，那個對人生有目標，對生活有要求，有青春有活力的自己。一踏出公司門口，就會看見晚上的夕陽照耀著大地，心情立刻歡愉起來，星期五的晚上，明天大家都放假了，太陽也出來為大家慶祝一下，鼓勵大家。

星期五的晚上永遠是值得慶祝的晚上，前往有女生，有酒精的地方，女生和酒精是一個組合，缺了其一就變得乏味，就像炒蛋不加牛奶一樣。

第三章 - 怪力亂人

星期五的晚上，大種，瑪奇，歷蘇和我，四個男子又坐在這間有一座美式桌球台的西班牙式酒吧喝啤酒。人們在交談的嘈雜聲，飛鏢機，長吧台，每星期的一首首歐美流行音樂榜的頭五十位，牆上的電視播放著球賽，另一部播放著音樂MV，酒吧內的歌曲和電視上的MV並不是同一首歌來，卻令那個MV更加好看。

我在這個月之間喝上的啤酒數量，大概可以填滿半個維多利亞港，這個形容也不太誇張了，我真的每一晚也有喝酒，而且維港也不是很大，填海造地也填得所剩無幾了。

這一晚是哪一晚呢？幾月幾號？我現在也記不起了，時間也許不太重要，重要的是與哪些人做過哪些事，確實的時間和日子則說不上口。我只記得當時電視上正直播著球賽。曼城對阿仙奴，0︰2。我想這大概是個重要的線索。

日期真的不太重要，我是這樣想的。可能沒有甚麼特別的日子值得去記錄吧。

那一晚，我們談著關於鬼怪的話題。大種說他相信這世界存在著鬼魂，但那不會令他恐懼，因為他相信鬼不能夠弄他，如果有鬼對他做了一些影響他的生活或者傷害他的身體或神智的事，他會不留情面，狠狠揍那隻鬼一頓，他不知道究竟可不可行，因為對於鬼有太多種說法。有人說鬼是一種半透明的能量，沒有物質的成分，人是觸摸不了的。但即使不可行也不要緊，他乾脆不理，若可行的話他亦不用擔心太多，鬼是不能夠打死的，他不會犯下謀殺罪，因為鬼已經死了，不能再死一次。

如果鬼會再死一次，那死的定義還是不是我們人所認為的死呢？鬼的定義還是不是我們人所認為的鬼呢？他又說如果那隻鬼弄死了他，也不要緊，那就是那隻鬼倒楣，因為若大種變成了鬼，他一定比那隻鬼還要惡，到時候被欺負的，恐怕還是那隻鬼。聽說鬼是跟地不跟屋，死在哪裡就會留在哪裡，成了自己的地盤，那如果他害死了大種，恐怕就要另尋地方了，大種不喜歡與別人同住，除非你是女性。

瑪奇相信有神，但不相信有鬼，這是很矛盾的想法。凡事皆有兩面，單一又豈能看全。有魔就有神，有光就有暗。又是一句廢話，沒有任何意思的話。有甚麼話是有意思的？我們又不是明星，學者，資本家，科學家，我們只是一個普通人，出自我們口中的全部都是廢話，沒有人會記得每日所聽到的話，即使是你的家人，情侶，朋友所說的話。

全部都只是廢話，用來充斥著毫無意義的生活。

大種是個很有想法的人，他是個會跟男性性交的人，實際上他曾經試過。兩年前在英國時，他就試過讓一名男性替他打手槍，他還說原來男性不會比女性技巧要好，曾經聽說男性會知道那一個位置，怎樣的手法和速度會爽，而女性始終會差一點，但男人比較熟悉男人的說法是錯的，只有自己才熟悉自己，自己才最懂得自己的節奏，手法和敏感處。

大種也曾經說過他是毫無道德底線的人，他只跟隨自己的心去生存，他認為人一世物一世，甚麼事也值得一試，重要的是不要讓別人告訴你甚麼不能做，只可以是你自己不想做。

我不知道究竟有魔還是有神先，就好像有雞先還是有蛋先這個世紀之謎一樣，也許永遠沒有答案，但事實就是有雞沒有蛋，或是有蛋沒有雞是不成立的，因此有神就一定有魔，我想就是這樣。

瑪奇最近在研究經營性玩具店的生意，他說這是門有利可圖的生意，因為網絡開始發達起來，資訊傳播越來越方便和開放，從前要買性玩具可能是件很隱密和見不得人的事，而且要去旺角那些商業大廈的樓上性玩具店，那些店舖通常也很集中，又不多，你一走上去那一層，好像已經告訴大家你要去買甚麼一樣，令人尷尬。

瑪奇說現在可以在社交網頁賣廣告宣傳，且網購非常方便，也不用出門，而且市場尚未成熟，現在加入競爭仍是個成熟的時機。我完全不懂做生意，瑪奇對此很有興趣，他是個天生的商人，是資本主義狂熱份子，只對錢有興趣。

其實網上賣性玩具這門生意應該早已有人創立，在現今網絡上甚麼也買得到，網上紙紮舖，網上寵物店，所有千奇百怪的東西也可以在網上購買，要跟上步伐也有點吃力，有時會把你嚇一跳。

瑪奇跟我們一起鬼混，是因為他需要，並不是他喜愛。瑪奇沉迷於煙草，酒精和性愛，是因為他需要，並不是他喜愛。

這是我的想法，可能他並不是這樣想，的確他總喜歡跟我們混在一起，一班爛人一起做一些爛的事。他需要用這些人和事來麻醉自己，令自己保持一種敏感，一種難以形容的感覺。對周遭的事物感到無盡的興趣，有無盡的膽量，體力，新鮮感，這些都是爛人剩下的僅存能力，那是因為爛人也是窮苦的，沒有錢。有錢就會令人恐懼，窮人不應該感到恐懼。

我們究竟是喜愛與人相處，還是我們需要與人相處？沒有誰是沒有誰不行，自己一個生活是必須面對的境況，每個人都只能陪你走一段路而已，最後也只剩下自己。

我抽Mild Seven牌香煙，瑪莉抽綠好彩，大種抽萬寶路，大家都有自己喜愛的牌子。若有一天，Mild Seven，綠好彩或萬寶路香煙其中一款在地球上消失了，比方說綠好彩被一股天上來的火燒光了，或一群數量驚人的野狗跑進每一間製煙廠吃光所有的綠好彩香煙，瑪莉會戒煙嗎？還是會轉牌子？他喜愛其他牌子嗎？但他需要抽煙，他喜愛抽煙。

喜愛和需要，哪樣比較重要？我不知道。

需要一樣東西，不一定喜愛它。喜愛一樣東西，不一定需要它。

歷蘇很少搭話，也很少抽煙，也不太喝酒，他酒量並不差，只是沒甚麼癮可言，他只不過在正確的地方做正確的事。他總是在旁拿著手機，在Whatsapp，Wechat，Line，Facebook Message，Tinder，探探這些社交程式中遊走著，看得眼花的一大堆女生透過電子訊號在空氣中傳播，橫越幾公里至幾萬公里的距離談天。歷蘇是個多情種，如果他去算命的話，他一定是命帶桃花，我從中學起就認識他了，已經很多女生圍著他轉。

一個懷著少女心的浪子。

我了解他，他雖然跟很多女生發生過一夜情，但我知道他其實只想找一個可以一生一世的人。少女情懷總是詩。歷蘇是個感性的人，像個女生一樣，我跟他有很深的友誼，但我某程度上討厭他，跟他一起泡妞總是被比下去，我不喜歡被人比下去，因為比較本身是沒有意義的。

男人之間永遠掛在嘴邊的話題離不開女生，而我們各自也有自己的故事。

有無人睇

Reading

感謝支持

有料到wo Ching

多謝 自己都唔知自己寫緊咩
希望有人鐘意睇

第一段係巴士笑到 以為係膠但望望下好似認真

竟然會笑 第一段已經係最認真，之後會廢噏多啲

第三章 - 很純潔的低俗

大種說過，要令一個女生喜歡你，要在最初認識她的七十二小時內。用盡任何手段去吸引她，令她對你產生好感。我想這是他在某個英國大學研究報告看到，英國經常發佈一些很不尋常的研究報告。

網絡上存在著「七大不可信」，英國研究、中國製造、台灣報導、南韓起源、北韓宣布、美國情報以及日本AV。最近又有新的「不可信」，分別是俄國民主，菲律賓軍警、日本道歉以及台灣美食。

英國的研究實在有夠荒謬，英國的科學家應該是全世界上最無聊和最有創意的人，他們的研究可以稱得上是某種方式上的行為藝術。

我曾經看過一篇英國的研究報導，說不刷牙的人患心臟病的機率比每日刷牙兩次的人高70%。究竟他們如何可以得出這個結論呢？有現代人會完全不刷牙嗎？口腔細菌滋生又關心臟甚麼事？口腔癌也許比較合理吧。到底是不是要找一批人不刷牙一年，看看他們的心臟有否因為口腔衛生差而心肌梗塞。最重要的是，怎會有人會想到去研究這個東西啊？某程度上他們實在他媽的有夠創意。

要令一個女生喜歡你，要在最初認識她的七十二小時內，用任何手段令她對你產生好感。

某程度上我認為這也是合理的，因為我一向認為第一印象在人的記憶中是相當具佔據力，一旦你認為他是個懶惰的人，無論他怎樣再努力，你也只會覺得他鬧著玩，不會重新定型他為一個勤奮的人。「狗改不了吃屎」，所以泡妞也是同一道理，要留下一個美好的印象，要令對方被你所吸引。

這個世界上已經存在太多的毒男，幾乎每個女生的身邊也不缺乏，因此不需要再多一個。這些毒男相信只要等下去，先做朋友再親近她，慢慢就會留意到毒男的好。不，不對。等是沒有用的，要令女生喜歡你，三天是個期限。

印象和習慣是世界上最難以改變的兩樣東西，一旦你習慣擁有某樣東西或某種生活模式時，你很難去改變。擁有比失去更容易習慣，甚至只有擁有才會令人習慣，很少人可以習慣失去，但我們經常要經歷失去。

在去年的春天，為了儲錢買一台唱盤和數隻黑膠唱片，我在葵芳新都會廣場的一間鞋店當售貨員，大概當了一年左右。

當然，只是一台唱盤和黑膠唱片，不用當那麼長的時間，只不過當你習慣一份工作時，工作不再陌生和辛苦，又有錢賺，辭職又沒其他事幹，乾脆多賺一些錢，買更多更多的廢物。

在這一年間，在這一個春天，在這一間鞋店，我看見了她，然後我認識了她。

我大概工作兩星期左右她就入職了，然後我由教她工作開始慢慢認識她，有時跟她聊聊音樂和電影，每天跟她吃午飯，有時下班大家也會吃完晚飯，甚至看套電影才回家。剛開始時一星期會有兩天跟她一起工作，大概兩個月後就轉為每星期四天也是跟她同一更，因為有一名同事辭職了。

以前跟另一個同事一起工作，每一天也過得很漫長。
直至跟她一起工作，卻令每一天也變得很短。

每天跟她擦身而過，說一些廢話打發時間，我無法預知結局，只知一切也尚未開始。她不知道有一個人每天也希望見到她，經常在留意著她，想著跟她說一些什麼，想讓兩人之間拉近一點。我亦不知道她怎看待我，可能是普通朋友，可能根本不把我當作一回事。或者可能我曾經有過機會。

不管怎樣說，就在同一年的秋天，她就離開了。

這只是我生活上其中一個微小的失去，卻足夠令我之後的一星期變得很沮喪。我不知道究竟是我不再感到沮喪而辭職，還是我為了不再感到沮喪而辭職。不一定要擁有過，才能夠失去。有時候當失去了，唯一能夠做的，就是不要忘記，即使你想忘記，卻也忘不掉，反而會越記得清楚。

即使是英國研究也未必不可信。早兩天我又看到一則新聞，提到英國又有一項研究，每天喝一杯啤酒，有助減低心臟病的風險。這個我倒是相信的，因為我認識有喝酒的人通常也比沒有喝酒的人更加精神和更有活力，這應該是心肺功能良好的現象來。因此為了我的健康設想，我每天也至少喝三杯啤酒或以上，加重劑量來提升功效。

酒精令我的記憶越來越清晰，我一直在記起她的樣子，她的笑容。

突然大種又說起他曾經「中出」過兩個孕婦的往事，我才回過神來。我對大種這些經歷一直都很有興趣，他總是有這些獨特得令人妒忌的經歷。當你未經歷過的時侯，你會經常在思維中去幻想這些事，就像有人跟你說他跟一對孖生姐妹玩過「3P」一樣，又或者跟一個「TB」性交。

「中出」孕婦在正常人的經歷中，也只在看AV時看過有關系列的作品而已，當有人真的嘗試過，那實在是個偉大的成就。在某類人的觀念中，即使是「中出」自己的老婆，也算是要不得的行為，因為怕傷害胎兒。而大種當然是「中出」人家的老婆啦，簡直就是AV中的情節一樣。

大種每次跟有另一半的女生幹完後，之後的一天都會帶一頂綠帽子出街。他說過，自己沒有的東西，又怎樣送給別人呢？所以實實在在的綠帽子不需要怕戴，尤其是你幹完別人的女友時更加要戴來紀念一下，一不小心在街上撞見了，也可以順便送禮。

我有時會害怕這種情況。究竟我未出生，還在母胎時，會否被一個從未見過的陌生男人，用他的陰莖不斷在拍打我的頭呢？我希望是頭部，不然就是屁眼，也只有這兩個可能性。第一就是我未出生時已經被顏射過，甚至吞過別人的精液。

第二就是…屁眼突然有點痛了。

懷孕時，身教是非常重要的，所以某程度上我可能要感謝我的母親，讓我贏在起跑線上，未出生時已經吸收到一生受用的知識和豐富充足的蛋白質。

人生來就是帶有獸性的動物。

良知教我們不要虛偽，誠實面對自己，作為人應該要接受自己的不完美。更何況甚麼是完美呢？人是沒有完美的，只要沒有傷害到別人，得到他人同意，一切也是難得的人生體驗。如果這世上存在動物翻譯器，一隻狗同意與你進行性交，我認為這也是可接受的行為以及應該合法的。

你可能覺得跟動物性交是非常噁心和沒有人性，但甚麼為之噁心呢？天主教徒也覺得我們在性愛時用這麼多的花式動作是非常噁心和要不得的。一千年前的人也認為法國人是非常噁心的民族，竟然想到口交這個玩意，而去到現今世代，我們每一個人也會感謝法國人這個偉大的發明，實在有夠創意，如果愛迪生和法國人在發明上誰成就較大，我會選擇後者。

甚麼是人性？人性就是虛偽。

我們總要去捏造一堆堆的藉口來掩飾自己殘忍的罪，例如豬，牛這些動物沒有所謂的人性或靈性，所以是可食用的肉。狗，貓這些動物是有人性或靈性的，所以不應該吃牠們，如果你吃的話，你就是個殘忍暴戾的壞人。甚至創造一個新名詞去形容這些樣子比較可愛的動物為「寵物」，我們應該要寵愛牠們，還說什麼「狗是人類最好的朋友」。

噁心。偽善。

誰說豬，牛是沒有人性？你出生以來有甚麼時侯親身去跟一隻豬或者牛一起生活？可能牠們也會向你撤嬌，看見你不開心的時候會走過來安慰你。豬，牛的原罪只不過是美味。前人已經為現今所有人類試味，品嚐過世上每一種動物的味道，結論就是狗和貓這些「寵物」是很難吃的，僅僅如此而已。

愛迪生根本不是一個發明家，只是一個商家，更準確的形容是一個混蛋。

我們選擇殺哪些動物，食用哪些動物，也適合用人類的共性標準來抉擇。哪些動作樣子比較可愛，不吃。哪些樣子不討好，將牠變成另一個模樣再放進口中。

「你的樣子如何，你的命運也如何。」這是不可改變的事實。

燈泡不是愛迪生所發明的，這是小學教科書所說的謊，他只是不斷買專利，真正偉大的人叫特斯拉。

lm

第五章 – 流浪花

「再來一杯1664。」「Guinness。」「Hoegaarden。」「Stella，謝謝。」這是我們每人的第三杯酒，所謂酒過三巡，每個人喝一杯為之一輪，也就是一巡。在一個正式的宴會中，當酒過三巡之後，眾人才會正式進入話題，開始談正事。這雖然不關我們事，我們一直也在話題之中。酒還未喝個夠就要繼續喝，鬼理它三杯還是三十杯。酒吧內正播放著Guns N’ Roses的「Sweet Child O’Mine」，這間酒吧所播的歌一向相當跳脫，上一首是Coldplay的「Fix You」，再上一首是Slipknot的「Psychosocial」，再再上一首是Beyond的「喜歡你」，完全沒有風格可言，沒有風格也算是一種風格來，這也是我為何喜歡到這間酒吧。

煙灰缸已經差不多載滿了，菸尾巴把一個普通的煙灰缸變成一件藝術品。金黃色的水透徹出氣泡，頂著白色雲層泡沫，啤酒真的是很美的飲料，如果神會渴的話，啤酒應該就是他會喝的東西。

腦袋塗上一片空白，甚麼也不想去想，看著酒吧內的某一點，然後失焦，慢慢地放空自己。同桌的三個人仍在談著，我已經慢慢聽不到他們的聲音，酒吧內嘈雜的聲音也慢慢在我的聽覺中淡出了，我真正安靜下來，置身於一個人的世界裡。

從中學開始已經常常這樣了，漸漸變成了一個習慣，看著窗外的固定景象，隔絕一切的聲音，視線模糊起來，清空一整個腦袋，仿似所有的感官也失去功能，宇宙亦從我的腦海中消失。如果宇宙在我之中消失了，究竟是宇宙消失了，還是我消失了？沒那麼幸運，我並沒有突然消失，整整的一個人坐在酒吧內，喝著悶酒，雖然有三個朋友共坐一起促膝長談，但仍然是孤獨，因為孤獨只能容納一個人，沒有多餘的空間存在多一個人，所以在孤獨之中，是沒有連結，沒有感情，沒有需要，沒有在乎，沒有關心。也不需要跟別人分享孤獨，所以只能閉上口，一邊嬉皮笑臉，一邊在心中淌淚，淚流某個海裡。

「我下個月會回去澳洲渡假，想考到跳傘牌照，應該兩個月後回來。」大種有個目標，這個目標是他看到某個外國網絡紅人拍的一段片，然後就訂立這個目標了，這段影片是那個外國人前往朋友的婚禮途中所拍的，他不是走路或坐車前往，他是由三萬呎高空中的飛機，背著降落傘從三萬呎跳下來，那個婚禮是在一棟大廈的天台舉行，天台上有一個泳池。那個外國人打開降落傘，然後準確無誤，安全又瀟灑地輸送到泳池的中央。

的確這也算是我這輩子看過最有型的一個行為，他希望在我們某個人的婚禮或生日派對中，用這個方式登場，所以他要考到一人跳傘的牌照。應該只能是生日派對吧，我們四個應該也不會是結婚的人，至少我不會結婚，禽獸是不用結婚的。

飲到第四杯「Stella」時，我有點尿急，搖搖晃晃的腳步走去上個廁所。

我走到第二排的廁格，拉開褲鏈，掏出那條又大又長的陰莖。沒有太大的自豪感，已經習以為常了，始終相處很久的一段時間了。可能是酒精影響我的思緒，忽然想到一個傷感的事實。

我還是一名處男。看著自己的陰莖我感到相當的愧疚，如果我的陰莖是有知覺，有感受的話，他的人生一定比我更難過。我經常在抱怨自己不夠幸運，人生好像被很多東西操控著，但這世上有些東西真的沒有選擇，只能任人擺佈自己的命運。我的陰莖不能掌握自己的人生，而掌握他的人仍然是我。

每根陰莖都是一朵流浪的花，此生都在四處飄泊，落在某個女子的手中，然後再落在另一個女子的口中。有人說陰莖是「第三隻腳」，既然是一隻腳，就應該不斷地走，走到不同的角落留下陰毛。我實在對不起我那又大又長的陰莖，作為一隻腳卻從來沒有走過任何的征途，他從一開始已經瘸了。

瘸了不是因為他無能，是作為主人的我將他困在籠裡，一隻猛獸被剝奪自由是最殘忍的懲罰，而我感覺到他當初的雄心壯志正慢慢地枯死，因為他沒有以前那麼硬了。

可憐的陰莖啊…不能做任何事去改變自己的命運，不是樣子的問題，不是才華的問題，不是金錢的問題，也不是性格的問題，是我的問題。

這樣下去可不是辦法，沒有一個正常的男人會一直手淫直到死去，尤其是我聽到一個新聞，有一名十三歲的男童成為全世界最年輕的父親，他十二歲已經跟一個 十四歲的女童打過炮了…我今年廿三歲還未見過女性的陰部。這已經不是早熟或遲熟的問題了，這絕對是一個心理障礙，會令到一個人的人格形成得非常不完整，直接影響我的心理健康問題。

性愛其實就跟人最基本的衣食住行歸入同一類別，你感到冷就要穿衣服，你感到睏時要睡覺，你肚子餓要吃東西，而你勃起時就要找人打炮才對。以後應該要說「衣食住行和性交」，這才是作為人的基本需求。換句話說，我可能比一些住劏房拿綜援的人的生活更加貧賤。

我大概要找些辦法來解決這個嚴峻的問題，去成為一個正常的人，這是我改變人生的第三步。

依排都無乜時間坐係度寫野，不斷去Fuck up緊自己既人生去拎靈感

我還記得那一天是六月的其中一天，大概是端午節後不久，我跟大種，歷蘇和瑪奇約好那一晚到蘭桂坊喝酒。我跟瑪奇約好在旺角站等，然後一起到中環，我跟他就站在中環三層高的Adidas門口等著。不久歷蘇來到，大種打給我們說還未下班，應該要晚一點，我們三個人便先去便利店買酒，補充一些酒精，好讓找到應有的狀態和投入氣氛。

蘭桂坊，大概是香港唯一一個夜場集中地，這裡有一種奇怪的氛圍，跟香港人整體的情緒很有關係。曾經聽過一個在香港居住了一段時間的日本人形容，香港人普遍的情緒是很極端的，開心時會興奮得忘我，不開心或憤怒時會盡情發洩，不會加作掩飾，日本人就喜歡掩藏自己的情緒，香港人就是有某一種神經錯亂的基因，情緒很飄忽。

在蘭桂坊裡，你會看見有些人表現得異常高興，情緒高漲，好像神經病一樣在街上大吵大鬧，讓所有人都清楚知道他們忘我的心情和形體動作，高興得令人羨慕。或者他們只是「嗨草嗨大了」，不過蘭桂坊裡，這些人才是正常人吧。又有些人的樣子是非常欠揍，好像找人幹架似的，一副憤世嫉俗的樣子，可能他們認為自己的樣子很有型，所謂的「Chok樣」，但根本不會有任何女士會被這股氣勢吸引，因為連身為男士的我也覺得這種樣子很可怕，好像你得罪了他似的。

一股把你耳朵震致耳嗚的音樂在街上響著，就在這條街上充斥著以上所講的一班「蒲友」，怪人，傻子和神經病。

而本人呢，就比以上所說的任何種類更加奇怪，內心有點不自在，努力掩飾自己不自在的一面，只想來喝酒和跳舞，結果像個呆呆的傻子般，和幾個跟我一樣傻的人在這個充滿大奶和陰部的地方遊蕩著。

沿路上一直看見很多穿著緊身短裙的美女在我面前經過，其實我已經喝了不少，在我眼中所有女生都變得相當美麗動人，誘惑著我。一些身材非常宏偉的女生，樣子像是跟你說「來狠狠的幹我吧！」，又有一些樣子很清純，很漂亮的女生，有人說，外表越是清純可愛的女生，其實內心就越淫蕩。我相信這說法，但樣子本身就很淫蕩的女生，內心也只會更淫蕩，並不會是清純可愛，所有的女生也希望找到一個滿足到她們的人。而我就是這種人。

大種，歷蘇，瑪奇和我到了其中一間夜場，開始手舞足動，毛手毛腳，意氣風發，情迷意亂，完全不跟節拍跳起來。我開始對不上焦點，並不是我喝醉了，而是我開始有點累。天啊！我決定用酒精來讓自己清醒一些，強勁節拍的音樂在我耳邊轟炸著。在喝了兩杯基本上只有Gin的Gin Tonic後，我走進舞池中，慢慢地逼到舞池的中央，我站也站不穩，跟著我討厭的外國EDM和近年相當流行的K-POP 音樂在胡亂擺動身體。

為什麼身旁全部都是男性？「棍撞棍」的感覺非常嘔心，他們的樣子都很像狗，是我喝醉了的錯覺，還是他們真的像狗？看真一點才發現其中有兩個是大種和瑪奇，其實我也看不清楚了。我看不見歷蘇，可能已經釣上馬子去酒店了，我在人群中逼出一條血路，四處尋找女生的蹤影。

我坐在舞台的側邊，有幾個女生站在台上跳舞，她們的腳一直在撞著我的背脊，我向上看一看，樣子還不錯，她對我笑一笑，說了一聲抱歉，其實我聽不到，但我想她是在道歉，因為她的樣子像是告訴著我，她想做一些事來補償我。然後我的視線越來越模糊，大概真的醉了，有一名女生突然坐在我的大腿上，她轉過頭來，對著我笑，我已經沒有想太多了，完全不受大腦的控制，不自覺地抱著她的腰，然後伏在她的肩膀上。

我最後的記憶就是我看著她，再仔細點來說是看著她的胸部，然後對她說，「你很像我一個朋友。」

老土的開場白。

越老土的手段越管用。

我對上一次「斷片」是在兩年前，那次是一個朋友的歡送派對，那晚是她飛往英野前的最後一晚，她要到那裡留學三年。我已經不記得她的名字，其實我跟她不太熟，但我主要是去喝酒，我亦很成功地喝了很多酒，我好像一整晚也留在男廁內的最後一格，整晚也出不了去。

「斷片」我只試過兩次，第二次就是這一次。

有些人說「斷片」是因為喝酒喝多了，自然就會「斷片」。有些人說是因為你的潛意識拒絕記得這件事，強迫自己大腦「斷片」。我兩次「斷片」也是因為喝大了，不同的是我從來不希望不記得任何一件事。

大腦就是如此神奇，你越想記得的，就越不讓你去記得。

第六章 – 第一次

星期六，天氣一般，沒有陽光又沒有雨水，甚麼也沒有，沒有形容詞可以形容這種天氣，只可以說令人失望，沒有動力去幹任何事，我只想躺在床上一整天，思考昨晚究竟發生甚麼事。

也許睡在我旁邊的女生可以告訴我，我沒有穿任何衣服，連內褲也從我身上消失了，她也是。她赤裸的背影向著我，一頭長長的，柔順的黑髮伏在枕頭和她的肩膀上，皙白的肌膚，她的臀部不太大但很翹，腿也很長，即使她不站起來我也知道，她比我高。這不要緊，睡在床上就沒有身高的高低，只有床技的高低。我只想看看她的正面。

我未親眼看過一個女生全裸的身體，一覺睡醒後看過如此的景象，我不禁嚇得完全清醒過來。她仍在熟睡當中，還是我在熟睡中？我不能確認自己是否在做夢。我在床邊找回自己的褲子，在褲袋中拿出一包煙，抽起一根來，慢慢回想昨晚的事。

我是個「青頭仔」，未試過性愛是怎樣一回事，我總是在幻想我第一次跟女生造愛的情景和各種應對方案，要在溫柔和激情之間找到平衡，要在冷靜與熱情之間找到最佳狀態，不要太性急，又不要表現出不知所措，要表現得像經驗老到。有太多事要擔心，害怕不懂戴套，害怕放不進對方的洞穴，害怕「沉船」，害怕太快射，害怕滿足不了對方，希望將第一次的性經驗塑造成經典，寫自傳時可以成為其中重要的一章，為人生寫下輝煌的一頁，最重要的是可以自豪地跟一眾好友炫耀，而就算事實並非如此，也要捏造一個不丟臉的版本。

然而，浸淫在自我幻想中已久的第一次，很可能在「斷片」的過程裡不知不覺發生了。總是如此，越渴望的東西，越是在不知不覺間發生，越希望做得完美的東西，結果就越失望。

三世書不會記載，即便野史也找不到昨晚的經過。

如果你感知不到，即使是事實又有何價值呢？你暗戀很久的女神在你睡覺時吻了你一下，又如何？NBA總決賽你忠愛的球隊拿了總冠軍，但你沒有看那場賽事，也只是有限的開心而已，當下的感受太過表面，因為你沒有感受到現在，只能用第三身視角看到過去。你不是感覺到，只是知道而已。我對此十分懊惱。

初夜，對一個人日後性生活是一個重要的經驗，但當你不記得自己的初夜，那算不算是一個經驗呢？我曾經期待過，卻在我沒有意識時發生了，過去了，而我完全一無所知。

正當我不斷試圖找回昨晚的記憶時，我突然感覺到一隻手在我的下半身游走，我看一看自己的雙手，沒錯，那隻手不是我的。我最後也沒有問她關於昨晚的事。問來也沒有意思，既然記不起，那就不去記起吧，重要的是永遠是當下的一刻，歷史只不過是人創造出來的。

過去的就由它過去，畢竟曾經只是曾經。我們只需要活在這一秒中，這樣才能超越自己，突破自己。我亦成功超越自己的極限，以前我打手槍最多的紀錄也只是一天三次，單單是那個早上我已經射精三次，我想這算是人生中最重要的一天。

「我約了男朋友吃飯，不陪你吃早餐了。」
「哦。」歡場也許真的沒有真心，只是打一炮而已。
不是我，也可以是別人。
她只需要一個有陰莖的男人。所有男人都有陰莖。

她沒有說話，只是在穿上衣服，我看著她的背影，想起中學中文課讀過的一首詩。朱自清的〈背影〉。我知道兩者並沒有任何關係，〈背影〉是講述對父親的懷念之情，而我的情感是對一個認識了一晚的女生所產生一陣陣的唏噓。

究竟發生甚麼事呢？她穿上內褲，黑色蕾絲內褲，我想是我脫下來的，但我不記得了，想叫她等一會兒再穿，先讓我聞一聞，然後她穿上黑色蕾絲胸圍，跟內褲是同一套的。作為一個男士應有的風度，我是否應該為她扣上胸圍呢？可是我未試過幫一個女生扣上胸圍，但有可能是我解開的，在我想著這些事的時侯她已經扣上了，她又穿上一條連身裙，其實我不知道那是一條很短的連身裙，還是一件買大了的T-shirt。

「你叫甚麼名字？」我忍不住問了這個愚蠢的問題。她想了一想，「隨便吧。」「你沒有名字嗎？」「昨晚不是告訴了你嗎？」她的樣子故作生氣，她昨晚化的妝還掛在臉上，有點脫色和化開了的感覺，不過仍是一張漂亮的臉龐。一個陌生的女子生氣時，樣子實在太可愛了，男人都難以招架，一個跟你相處很久的女子生氣時，樣子實在太討厭，男人都不想招架。

「我不記得了，昨晚有很多事也不記得，連這裡是哪裡我也不知道。」「這裡是我的家啊，昨晚沒有發生什麼事，只是做愛而已，我男朋友在等著我，你也快點穿衣服吧。」

其實第一次是一定很糟糕的，做任何事也一樣，第一次做的時候沒有經驗，沒有試過，不知道怎樣開始，怎樣才算是好表現，好表現要靠不斷練習，不斷吸收知識去改進，才能進步。

每個男人都會經歷這個階段，對自己的第一次感到不知所措，很怕對方會感到失望，自己沒有經歷，像一張白紙一樣。對方可能已經試過很多高難度的經驗，手指，拳頭，口交，含一根，含兩根，甚至三根，「69」傳教士後入，男上女下女上男下下女男上女下男男女女下女下上…「3P」，「群P」，插屁眼，「SM」…
然後你就擔心自己滿足不了對方，比不上對方，比不上跟她做過的所有男生，成為她性愛年度報告中最差的一項業績，沉重的自尊心不斷擊潰你的自信心。

其實女生並不會這樣想的，正如女生不喜歡打機一樣。她們不會說「甚麼？你從未試過？」「我17歲已經含過43根陰莖和打過28次炮了。」一個紀錄不算是甚麼，不是一種成就。性愛對男人來說是性，對女人來說是愛。

當她們知道你是個處男，她們可能只會說「不要緊。」可能她們會更加興奮，因為她們未試過跟處男做。你未試過發生性行為，她未試過跟處男發生性行為，其實大家也是新手。

我跟她吃了一個早餐，大家話也不多，我問她跟現在的男朋友在一起多久了，她說三年多。三年多的時間…我不禁在想她的男朋友頭上的綠帽子有多少頂，加起來比「ICC」還要高吧。我問她和男友之間的感情如何，她說很好，雖然她的男友還未提及過，但她希望跟他結婚。她喜歡她的男朋友，但她跟其他男性瘋狂做愛，這個世界都比我們所想像的複雜。

在吃完早餐後跟她分開了，我便乘地鐵回家。我看一看電話，發現我加了她的IG，通訊錄多了一個新的聯絡人，紫盈。她的臀部真的很白很翹，腿也很長。我知道我大概不會再見到她，畢竟我只是一個有陰莖的男人，並不是一個有女生想跟我結婚的人，我沒有那個能力，昨晚對她來說，只不過是普通的一天，對我來說也沒有甚麼特別。「破處」並不是甚麼神聖的儀式，「破處」只會令你不再神聖，慢慢成一個徹頭徹尾的混蛋，瘋狂地希望跟不同的女人做愛。

紫盈，謝謝你。你是我生命中一個值得提起的人，雖然微不足道，但值得提起。我希望你現在仍然跟當初那個男友在一起，可能已經結婚了，又或者你們分開了，有另一個男人可以給你幸福。這一切一切也不重要，我只希望當你偶然一個人在家的時候，看著星晨，會無來由的想起我，然後在IG或whatapps傳我一則訊息，我希望可以補償當初我給不了你的東西，我已經改變了，準確來說是進步了。我們不是朋友，不是知已，只是兩個人在各取所需，得到自己想要的東西。

我打從心底裡希望你生活幸福，幸福得有了四個月身孕的時候，然後找我吧。到時候大家又是一名新手，我變成一個全新的人，學懂很多不同的性愛技巧，你變成一個孕婦，更新一個新的版本，一個新的回憶。

第七章 - Creep

追求健康生活。這是我聽過最沒有意義的行為，最狗屁的廢話之一。人當然需要健康，但健康並不是你能夠控制，就跟這世上許多東西一樣，你以為你有能力控制，其實只不過是自己製造出來的假象。

不要做這樣，不要吃哪樣。

三文魚含有李斯特菌，禁用抗生素氯霉素，及重金屬超標，還有寄生蟲「異尖線蟲」，不要吃三文魚。H5N6禽流感，不要吃雞。有霍亂，所有海鮮都不要吃。

波蘭進口的雞蛋含有沙門氏菌，內地的有蘇丹紅的人造化學染色料，不要吃，吃也要挑泰國的來吃。部分罐頭食品懷疑含有李斯特菌，罐頭不要吃。有些麵粉可能受大腸桿菌感染了，麵包不要吃。食用冰塊又驗出大腸菌群。肉類含有瘦肉精，食了會中毒，所有的肉也不要吃。不要餸菜了，只吃白飯吧，上個月傳出有塑膠米，太危險了，白飯也不要吃。全部都不要吃了，打葡萄糖針算罷了。

為了無謂又無常的健康，要不斷節制自己，禁止自己去做想做的事，去吃想吃的東西，就是因為一大堆新聞告訴你所謂的真相，其實這一切有可能只是企業界的競爭，工業效應，花一筆錢給媒體去抹黑對手，控制市場平衡等。

健康的確很重要。人生苦短，時間已經不太夠用，還要生病就很吃虧了，一不小心吃錯東西甚至就死掉了，也是不稀奇的事來。也是因為人生苦短，如果還有這麼多的事不能做，連吃的東西也要因為官方媒體所製造的恐懼而受到限制，這也是一種浪費，做人根本不應該太限制自己，因為太多事不能控制。

人是可笑的動物，他們很多時候也不知道自己在幹什麼，只是別人在做，他們就跟著做。別問我那麼第一個做的人是誰，這不是我說的重點，就像眼睛乾不乾的問題。我想說的是，人很多時候並不想做決定，不想自己去選擇，他們想有人幫他們決定很多吃力不討好的事，然後空出更多的時間去玩，不用動腦筋地玩個夠，就像一群腦殘的智障在吃衛生紙吃得高興，一隻狗在追著自己的尾巴跑一樣。

全世界也注重健康，開始養生，就全部人也開始養生了，明明那些午餐肉，香腸和火腿也吃了差不多幾十年，世界衛生組織說一句會致癌，就如雷劈中他們的頭一樣，就開始不吃，就開始恐懼，像看見蟑螂就發瘋的婆娘。這群人是沒腦袋思考的，雷劈在他們的頭上也不要緊。

一個人最基本只是求溫飽，但很多人寧願犧牲「食」而追求所謂的健康，卻在生活上很多微小的事漠視自己的生命。死與我們的距離其實很近，近得你無法察覺。

你會為了節省出三十秒的時間，為了趕上四分鐘一班的地鐵，只是因為一份九千八百元的爛工作，你每一秒也想著辭職的工作，然後你會不看交通燈號，任意穿越可以輕易奪你性命的馬路。當你開車時，你會因為一時方便，不繫上安全帶，因為你的好朋友和你難得聚會，你喝酒還駕著那部日本豐田的垃圾回家。你那份奴隸級的工作令你坐在狗籠般的公司或像公司般的狗籠內九小時，而你不做任何運動，劃在城市中的任何一條黃線，被劃上都是有它的原因，但你仍然視若無睹地越過這些地獄的界線。

你嘗試過以上任何的一項，你不要再說追求健康的生活，你也不過是嫌命長的瘋子。

生命脆弱得令人不能控制，喝酒不健康，抽煙又不健康，可是有很多一天抽一包煙，加上是個「酒鬼」的人也能活到八十歲，有人每天也跑步，不煙不酒，均衡飲食，卻在跑步期間心臟病發死掉。

生命只是一個笑話，有趣就行，不用太認真。

宿醉。醒過來已經迎接黃昏，嚴重頭痛，比喝醉了更加辛苦，更加不清醒。

聽說只要醒來再喝一罐啤酒，就可以提神，解決頭暈頭痛的問題，這叫作「回魂酒」。

我喝了一罐，再一罐，然後又再一罐，直至我不再頭痛，精神過來時，我知道我明天會再經歷多一次宿醉。我墮進了這個循環的循環的循環。

酒癮就是這樣來的。

喝酒令你明白一件事，你享受美好的同時，就要承受對等的痛苦。人生有趣在於，你明知道會痛，但你為了一刻的美好，你仍然會試，有很多時候，只需要一陣子的美好，就夠了，那怕要承受一輩子的痛苦。

又一個星期六。電影日。在家中看一整天的電影，好過出外耗上一天。

我喜歡在家中一口氣看四，五套電影，好好坐下來思考，浪費一下自己的生命。

我認為進電影院看電影就應該要有進電影院看電影的態度。

我每次也會關手機和準時進場，我亦不會提早離場和睡覺。有些人遲到入場，他們看少幾分鐘也許不太重要，但他們走進自己的座位時，就擋著別人觀影，這是自私的行為。有些人在電影院裡聊天劇透聊電話打遊戲，完全不認為自己發著光的手機螢幕會影響旁邊的人觀影這些人不懂尊重電影，不尊重其他人。

有些人更可笑，竟然帶小孩去看一些他們根本看不懂的電影，我遇過有名男人帶一個約五，六歲的女孩去看「飛鳥俠」，女孩在看整套電影的過程中都在問問題，而最可笑的地方是，我懷疑那個男人也看不懂，完全是亂回答一通，讓那個女孩產生更多的問題。

不過有三次我也忍不住在看電影時睡著了，這令我更記得那三套電影，實在悶得過份。

其中一套是地球停轉日，電影中地球沒有停轉，但我的腦袋停轉了。
另一套是127小時，那套電影片長一小時多，我卻像看了接近127小時。
最後一套是馬田史高西斯的沉默，我看完後徹底地沉默了。

電影是很奇妙的東西，喜歡看電影的人的品格不會太壞，因為電影是給喜歡幻想的人看，感覺對他們很重要，但感覺本身是不重要。感覺無法去計算，每個人對每件事的感覺都有所不同，這是感性的，不存在理性。電影只能滿足喜歡幻想的人。
不喜歡看電影的人是因為他們認為幻想是沒有作用，只幻想不去實行根本是浪費時間，看電影就是在浪費時間。這些人太過於實際，實際的人往往人品不好，因為他們太多計算，計算跟甚麼人交際是對自己有用，連娛樂也要計算，用盡每一分，每一秒的時間。

瑪奇跟我說過，其實每晚跟大家出來喝酒聊廢話，每晚浪費幾百元去談些毫無意義的事，很無謂，但是他開心的。我說，開心便夠了，得到開心一切也值了。他說應該要認識多一些人，一些對自己工作上有用的人，跟自己上司出去喝酒，好過每晚跟我們在閒蕩。我沒有感到不快和失望，我甚至認同他的話，要去認識多一些人，令自己的人生存在多些可能性，擴大自己獲得快樂的機會，但跟自己聊得來，玩得來的人一起閒蕩，其實也是難得的事，並沒有甚麼浪不浪費。

我認識過太多實際的人，他們總是去物化「朋友」，這個人能幫他什麼，對他有沒有用，一切太過理性。朋友不能計算，有時候開心就是最大的價值，正如我說過，做人沒有甚麼是有意義，不過是尋樂而已。

說起瑪奇這個人，上個星期跟他和陳警官出來喝酒，談到很多東西。

陳警官是我的中學同學，叫他做陳警官是因為他的工作是一名警察。對，就是這麼簡單，沒有甚麼特別和創意。陳警官和他的女朋友娌子感情很穩定，幸福的一對情侶，沒有甚麼感情煩惱和障礙。陳警官之所以要當警官是因為警察的薪酬比其他行業新入職高出很多，剛入職已經有兩萬元一個月，而且學歷不需要高，收入又穩定。穩定對他的人生來說很重要，所以他希望當名警察約三，四年來儲錢作首期置業，跟女朋友計劃結婚等。一說到還有香港人希望買樓，我就有點火大了，不過這不是重點。陳警官雖然跟娌子在一起已經四年多了，而且相處融合，但仍然存在一個非常嚴峻，務必醫治的硬傷。

他們還未發生過性行為，四年多還未發生過性行為，這並不是一個普通的問題，簡直是接近病態的問題。情侶怎可以不做愛？要不有什麼事可以幹？情侶如果不做愛的話，那為什麼要一起？真他媽的想不透。陳警官在兩個月前跟我說過這件事，我們在吃著放題時在聊這個話題。

「入不了，她說很痛。」真愛就有這個麻煩，或者說處女就有這種麻煩，技巧生疏就不在話下，連入也入不了，真他媽的令人憂傷。他又不想把對方弄痛，要不就大力深深插進去，免得現在連半個龜頭也擺不入，在外面輕輕觸到也在說痛。陳警官真是大時代裡一個悲慘的人物，女朋友娌子連口交也接受不了，只能用手幫他，女性實在太過麻煩了，怎麼連口交也接受不了？不就是當作一支香腸來含就行了吧，只是味道比較濃郁而帶點憂香。當然女性會認為是男性的我們很麻煩，但口交又不是過份要求，美國總統克林頓也說過，用口不算是性行為。而且三文魚刺身比陰莖還更骯髒吧，但女性仍然非常喜歡和樂意把三文魚放到口中。

兩個月不見，事情到了這天又有峰迥路轉的發展。「我上星期三跟她做愛。」「GOAL！」瑪奇把這個字的尾音由荃灣拉到柴灣也還未完結。「你冷靜一點吧，跟女朋友做愛有那麼出奇嗎？」我希望瑪奇可以冷靜地聽完陳警官的陳述，才下一個專業的結論，不要傳送出莫名其妙的錯誤反應。但瑪奇依然有一股莫名又不合理的興奮，好像是他本人成功「屌閪」似的。「這不就是成功的第一步了！」「你冷靜一點，最後是失敗收場的。」「不要緊的，她願意跟你做嗎？」「一向也可以的，只不過進入不了，你先聽完吧。」陳警官接著說，「我上網買了一支「KY」，但我第一次用，不知道要塗在哪裡，我就兩邊也塗。」「這是對嗎？男和女也塗上。」「對，我雖然未用過但我知怎麼用。」瑪奇對這些奇奇怪怪的事總知得一清二楚，我認為一個正常的男人是不需要知道「KY」是怎用的。「再專業一些的意見是只塗在女性的私處，因為男女也塗的話，就會太潤滑了，就太容易射。」「但問題是，我塗自己的時候，就軟了。」陳警官淡淡說出這句需要勇氣的話，男人說出自己硬不了，等同於日本皇軍切腹的勇氣一樣，是忍辱負重的男子氣概。他略帶著憂鬱的眼睛，神情凝重，首先他跟一個四年多的女朋友還未試過成功做愛，那麼每一次的嘗試其實也是莊嚴而神聖，已經不只是單純的性交，除了有真正的愛包含在內，還代表著一段至真至誠的關係的昇華，一起踏入人生的另一個階段。面前的這個女人不再只是一個肉便器，不是單單解決性需要的機器，是他將來一生一世的另一半，理所當然的緊張伴隨著他的性慾去迎接未來存在不穩定的可能性。

「每個人的性能力也不同，我連戴套時也會軟，然後那個安全套要扔掉。」當瑪奇說出這句話時，我連酒也差點噴出來，喉嚨因噎到而痛楚。「我很多時候是不懂戴安全套，一下子想套進去，卻他媽的調轉了。我到現在也不知道哪裡是正面，哪裡是反面，我最高紀錄嘗試戴三個也調轉了。」「其實陳警官他還未說到重點，不如等他先說完好嗎？」我又再次把話題帶回來，瑪奇又說得自我興奮。「重點就是我軟了，然後她取笑我，那一天起我就無法勃起了。」

男人要的東西其實很簡單，只是一份自信。他希望這輩子有一個女人欣賞他，只是一個就足夠了。男人需要性，也需要自信，你可以說我們是膚淺，但同時這不過是簡單的要求，男人要的東西往往比女人簡單得多。陳警官在追求性的同時，失去了自信，他本身希望在娌子身上得到性和自信，但他兩樣也沒有得到。膚淺的動物被擊敗了，輕易得一塌糊塗。

瑪奇又說起他的故事了，他永遠也是這樣，無論你說什麼，他總有辦法扯回去他自己想說的話題上，如果你那一天有話想說，而他又在場的話，你會非常討厭他，但如果你那一天只是閒著聽聽，其實他的話在廢話的層面上，是值得一聽的，是高品質的廢話來。

「那年十七，在長洲渡假屋。我跟那班中學同學們一起去的，現在已經沒有聯絡了，當初所謂最好的朋友也在其中，現在也全無音訊。就是這樣，你以為出生入死的好兄弟，眨過眼全都消失不見。這不是重點，重點是在那年長洲的某一天，有兩三個「仆街」就用孫子兵法中的調虎離山計調走了所有的「仆街」，剩下我和那時的初戀女朋友在一間房間內。然後就做愛了，整整三個小時，我也弄不行。我跟她也是第一次，一開始大家就鬥撫摸，鬥擁吻，完全是拳來腳往，刀光劍影的狀態，陰莖扯得非常筆直，扯著接近兩個小時，硬了又軟，軟了又硬。她一開始是拒絕的，那我當然是猛烈搶攻，以快打慢，天下武功，無堅不破，唯快不破，你他媽的防守如此穩固，我就要入妳的中路。戰況依然進行著。終於她失守了，不行了，讓老子我的如意金剛棒放進去，然後她喊著要關燈又什麼的，「屌你老味」下午兩時多陽光正猛著，關燈也沒有什麼分別吧。這也不要緊，然後我就戴套了，「屌啦媽」卻戴不進去，我明明在家中練習了很多次，臨場卻調轉了，我也不理了調回去就戴上。」

說到這裡，瑪奇口應該有點乾涸，呷了一口啤酒，煙在他的手中燒完了，他重新點上一支後話便繼續，「我打手槍多年經驗以來也從未試過這麼快，不夠一分鐘便射了，然後她取笑我，笑我「快」。我事後問過很多人，原來這是正常的，第一次未試過又太過緊張興奮，不過大家也不知道。正如娌子一樣，她也是不知道而已，所以你不要讓這次經驗成為一個心理陰影，只是一個正常的反應。」陳警察喝了半杯酒就停下了，我把他剩下的酒全倒進我的酒杯中了。「我前天試過自己打手槍是可以勃起的，我會再跟她嘗試。」我把酒一喝而盡，說了這次聚會的最後一句「怪不得你現在如此「虧」，你曾經試過兩小時內又硬又軟，又軟又硬，又硬又軟，又軟又硬…」。

其實我一直在注意我對面桌的二男一女，一來是因為那個女的經常看著我，另外就是在剛才的時間裡，那二男一女一直在聊得高興，但彼此之間也沒有什麼身體上的接觸，從觀察所得，那兩個男子跟那個女子也不是情侶關係，只不過是朋友，但兩個男子也絕對想把女子追上手。整個故事的高潮點是在男子A去廁所的期間，短短的一分鐘，男子B跟女子就進行了一個隱蔽而刺激的舌吻，大約十秒左右，期間話不多過三句，男子A回來後他們便一起離開了。

之後的情節我大概猜得到，三人走出酒吧後，男子B便會跟女子搭上的士，男子B會攔下男子A，也不用多說，關上車門便到酒店或某人的家，男子A也不會說任何一句，沉默地看著的士的背影走遠，他會跪在地上，向車尾燈問候一聲「為什麼？」，他永遠不會知道，由他因為尿急而選擇去廁所的那一刻，他已經輸了。

第八章 - 廢話節錄53號

如果你認識一個智障或者殘疾的小孩，最好祈求他早死，或者在他的家人快死時殺死那小孩，因為你知道他照顧不了自己，生活只會是一團糟，他的家人無論生前或死後也在擔心他們，唯一的辦法就是他們先死。

人生中最大的一個恐懼，就是在街上閒逛時突然有個發神經的癮君子不知道在哪裡冒出來，拿著針筒對著你奸笑，然後一下子把針筒插中你，這大概是最不幸的遭遇了。

被強姦的少女決定要把孩子生下來，她在醫院等候時的心情是怎樣？那個強姦犯在監獄裡被幹屁眼不下數百次，他的心情又怎樣？我不知道，我只知道他不會再便祕，大便也沒有感覺了。

我曾經認為只要你每晚睡前手淫一次，就不會存在所謂的失眠，但如果你試過手淫後仍然睡不著，你就明白失眠其實只是真正的寂寞。

冷手又打了一個熱飛機，越來越容易尿急，有點尿頻的現象，可能真的是手淫太多了，手也越來越冷，然後打越來越多的飛機，然後就會尿褲子了。

以前我會站在垃圾桶旁抽煙，不會邊行邊抽，因為我覺得會嗆到其他路人。之後我沒有理會，我開始邊走邊抽煙，不用浪費時間，但我仍然會把菸頭扔在垃圾桶上方，不會隨地亂拋，因為我覺得隨地亂拋沒有公德心，令環境越來越污穢。現在我已沒有理會，邊行邊抽煙，且隨地亂拋菸頭。

我好想學會一邊洗澡，一邊抽煙，就像一定要學會駕車和游泳一樣，是作為一個男人的基本技能。

學習想法，想法變成原則，但想法每時每刻都在變，原則也有機會脫節，那應該堅守嗎？當原則可以改變時，那甚麼叫原則？原則還是原則嗎？

男人鼻子大代表陰莖大，女人耳溝窄代表陰道窄（耳溝即是耳珠與耳骨中間的位置），把手掌張開，量度虎口位與食指指尖的距離，就是陰莖的大小。

人工授精也是本世紀最偉大的科技躍進之一，有一名醫生為了提高受孕機率，用多名男士的精子混合起來。以前的中國人很喜歡用「雜種」來侮辱一些「不知其父為何人者」或「因通姦而出生者」的人，或是因其沒有教養不懂得禮貌。其實「雜種」這個詞的詞意從來也不正確，真正的「雜種」是發明出人工授精起才真正出現。

有些人說同性戀是違反人性，是變態的行為，不應該合法化。有些人說戀童癖也是一種性取向，可以合法化。究竟這個世界上，可以存在多少種價值觀呢？價值觀，又是否需要同一呢？

早前二月中有一名五旬地盤工用麵包引誘僅兩歲未到發情期的雌性狗隻到溪澗，並與牠進行性交，裁判官判他入獄七個月，我只能說二十年後，事情的發展可能會有天壤之別的轉變。

醉生夢死，意指一個人每天渾渾噩噩的過日子，一天又一天地過，毫無人生目標，彷彿醒著的時候就像喝醉了一樣，昏昏厥厥的，整天搞不清楚虛幻與真實。

醉生夢死…我喜歡這個詞語。

一成不變地過日子，所有事都是一份影印本，影印那份影印的影印的影印本，同一日，同一個枷鎖，沒有歡愉，沒有滿足，沒有改變，沒有意義，只有時間，很多很多的時間，卻用不完用不完，沒有用沒有用，只覺得很悶很悶。

第九章 - 容身之地

「不如我們從頭來過。」

「如果你的生命只剩下一分鐘，你會想做甚麼？」

我記得那一晚她問了我這問題，亦是她跟我說的最後一句話，我沒有回答，因為我不懂回答，我不懂她的意思。她沒有再說一句，在酒店離開了，只留下這個問題，我再也沒有見過她。

一個星期後她自殺了。我想這大概就是答案，她沒有說出來，她用行動說完當晚未說的半句話。

我早應該知道的。當一個人真正的絕望，你問她人生最後一分鐘想做甚麼，是沒有意思的。她已經甚麼也不想做了，她唯一希望的，就是這一分鐘盡快結束，然後讓她的生命可以盡快結束。

死，也許就是她這一生中最後想做的事。

如果生存不是生命唯一的價值，我覺得她很勇敢。我感到十分加十分的悔疚，因為我沒有她那般勇敢，我從來沒有打算自殺，卻不是因為我不想死，只是我怕死。我找不到生存的意義，我明明不只一次想過要死，但我怕死，矛盾嗎？人生就是一場矛盾，就是一個解決不到的大問題，而大問題只會洐生更多小問題，小問題又會結合起來成為大問題，最後大問題混合小問題，小問題又混合大問題，最後來個混合大爆炸，不知道會剩下甚麼，問題也不知道尚會存在，我卻害怕答案的出現，我只期待爆炸的一刻。

我喜歡聊天，但我不喜歡說話。
她喜歡說話，但我不知道她喜不喜歡聊天。

我覺得說話可以很假，但你不說話，別人就會認為你很假。

我喜歡聽別人說話，而我自己並不喜歡說話。我想聽卻不想說，也不是不想說，只是有太多太多的話停在嘴邊，卻開不了口。

從小到大我話就很少，因為我怕沒有人回答。當我說了一句話而沒有人回答時，這種感覺很窒息，彷彿全世界突然沒有空氣而我就無法呼吸，全世界突然停止不動，只剩下我的心跳聲，我聽著自己的心跳聲，由急速變緩慢，我再也不想說話了。

人不斷在成長，還是一個嬰兒時連牙齒也未長得齊就要學習開口說話，而當人長大了就要學習閉口不說話。

小孩的童言無忌，不用忌諱說錯話，因為小孩用最真摰，最單純的心去面對世界，不用考慮道德禮教等社會規則，想說便說。人長大就會慢慢知道，原來說話要講究時機，何時開口，何時閉口，也是一種學問。

有人說無知是一種幸福，其實有時候無知也可以是種罪，能把人害死。最近的新聞有一宗是幾個青年收取約萬元的報酬替人把價值接近千萬元的可卡因運到泰國。數萬元可以用來做什麼？對年輕時還是中學生的我來說，可以做太多的事了，甚至已經多到我想不到怎樣花完。對現在的我來說，原來數萬元也做不了什麼。年紀小才是幸福，長大就是罪。

我以前很討厭抽煙，因為我父親喜歡抽煙，他一日抽一包煙，從小到大我整間屋也飄浮著一股臭得令人窒息的煙味。我討厭抽煙因為我討厭我的父親，我討厭他沒有為這個家做過什麼，我討厭他沒有為自己做過什麼因此我討厭他。他一生人沒有犯過多少錯，因為他每天就是上班和坐在家中，沒有真正的活過，沒有想做甚麼，人生不應該如此的。父親這輩子我認為做得最有意義的事就是「包二奶」。

父親在我十歲那年拋下我和母親，離開這個家。我很開心，我真的很開心，母親也很開心，在他走的那天，母親甚至開心得跪在地上，笑得淚流滿面，我的家也終於多了一份安寧，也少了一陣煙味。

父親沒有跟母親離婚，只是分居了，我不知道他去了哪裡，母親也從來沒有跟我說過，而我也不想知，我從來也認為他在家跟不在家對我是沒有分別的。當我長大後，我大概也想到了，應該是北上尋歡時遇到個比我母親小二十年的內地騷貨，然後搬去跟她一起住了，我想就是這樣吧。

二十一歲那年，我抽第一口煙。我不抽煙是因為他，我抽煙也是因為他，在那一年他過身了，肺癌末期。我並沒有去他的喪禮，因為我覺得沒有需要，我的母親對此相當不滿。她說這是我的責任，就算我不想，也好讓她有面子，對其他親戚朋友交代吧。我跟她吵了一場大架，最後我亦沒有去，直至現在我依然覺得沒有必要。為什麼要向其他親戚朋友擺個樣子，做場戲給他們看？沒有人能批評我們如何處理自己的家事，他們只是外人，甚麼也不知道。

父親在斷氣前，我和母親站在他面前，母親已經哭成一個淚人，我一滴眼淚也沒流過。他握著我的手，已經說不了任何話，他看著我，我完全不知道他想說甚麼，我怎會知道？我跟他只不過是在同一個空間裡生活過一段時間，幾乎從來沒有跟對方說話，我不認識真正的他，他也不會認識真正的我。他雖然是我的父親，卻比世上任何一種關係更加陌生。我想他只是在期待我接著說甚麼，我握著他的手說「之後的事放心交給我，我會照顧好她，沒有問題的，你可以放心去。」我說完，他就真的去了，原來死亡的重量真的很輕，卻非常的明顯。我握著他的手，從他斷氣的一剎我感覺到，他的身體少了一些東西，不是因為他的溫度，他的皮膚，他的眼合上了，不是所有這些表面的表徵所反映的，是確確切切的感受到眼前這個人，他的靈魂已經不在了。我也放心離開這間毫無生命氣息的病房，這並不是我應該待著的地方。父親剛剛死了，母親也好像跟已經死了沒有分別。母親有沒有愛過他？我想是有的，有時候有些事不能只看表面，但有些事當你看多了，就會留意到細節的存在，無論父母間的關係好像有多惡劣，總會因為一個時刻看得見所謂的愛。我沒有說我愛他，不是因為愛是在心中，不是因為說不出口，是因為我真的不愛他，我從來，從來沒有愛過他。我覺得我也是對得住他，我也有始有終，我沒有去他的喪禮，我知道他明白的，他知道的，我並不需要向任何人解釋，即使是母親，我已經跟他解釋過了。

喪禮很假，婚禮很假，所有的儀式都很假，大家都不是真正祝福，不是真正哀悼，只不過是湊個熱鬧而已，打發一下人生，浪費一點時間。

現在我一日抽半包煙，每抽一次煙，我都會想起他一次，不是因為我想念他，只是在提醒自己，我絕對不要成為像他一樣的人。

不知道從什麼時候開始，身邊就有很多人死去，仿似死不是什麼的一回事，只不過是世上其中一件微小的逸事。的確死沒有我們想像中那麼重大而遙遠，死也不是複雜的事，很多時候也是擦身而過的，死的人可能你對他一無所知，也可能他是你的朋友，你的知己。人在死去那刻得到永恆的生命，有人在活著時卻如同死去，生與死很容易令人混淆。

提起我的父親，我想談一談我的家人，沒有甚麼原因。我總是在說A的事時，不自覺就說到B的事，然後又到C和D，之後我就不會再提起A的事了，我甚至不記得打從一開始我在說甚麼，所有事好像也沒有關聯。我想我的腦袋並不是一個完整的物體，而是一團散開的腦漿。

我的母親跟我的關係也算是不錯，起碼有一些對話存在，而她在跟父親分開之前的關係就比較難以形容，我記得有一天我和母親兩人在吃飯時，她說起她的一個夢，那個夢大概比較可以準確地形容他們之間的關係。

夢發生在一個夜裡，他們兩人在山上，不知道在幹甚麼，她並沒有說，總之夢一開始他們就打算下山，父親跟母親說他去拿車，叫她站著等。為什麼不能一起去？我也不知道，夢就是這樣的一回事，沒有常理可言的，總之一會兒後他們就失散了。母親一路走下山尋找父親時，她遇到另一個男人，她並不認識那個男人，他駕著車並問她是不是要下山，他可以送她回家。母親看不清楚男人的樣貌，卻答應男人的相送，上他的車離開山上。

男人沒有送她回她的家，反而回去男人自己的家。在他的家裡，母親說看見我出現在那裡，不是現在的我，是嬰兒般大的我，然後母親就跟男人坐在廳內喝酒和抽煙。母親說她不覺得奇怪，只是喝酒和抽煙而已，但這時候男人家裡的電話響起來，男人沒有打算接電話，母親當然也不會理會，這時在房間內有一名二十歲左右大的男生走出來接聽，母親也不認識這個男生。男生說是找我母親的，母親本身不想聽的，並叫男生跟父親說她不在，但男生說他很憤怒，一定要她接聽。

父親的語氣聽起來非常憤怒。「我現在就站在門口前，你有種就跳窗逃吧！」母親雖然沒有做錯甚麼事，但仍然感到害怕，她選擇掛掉電話，因為她沒有做甚麼，或者還未做過甚麼。

她走到門口前，打開門，發現門外甚麼也沒有，她就醒來了。

父母之間的關係，大概就是這樣的一回事。對。我並沒有說我的母親是一個好人，但相比起我的父親，她有盡到為人父母的責任，照顧我和疼愛我，有定期給零用錢，不會對我不聞不問，替我洗衣服，做飯，收拾房間，這就是我關注的全部。我不會理會父母如此混亂的私生活，正如我不希望他們理會我的私生活一樣。父親已經死了，距離世界末日又遙遠一些，幸福的感覺像很久不見的老朋友從遠方探訪，是一種陌生的熟悉。

這晚我也發了一個夢。我夢見到我一個人獨自坐在漆黑的房間，拿著一個破爛的結他，自彈自唱著王菲的<紅豆>。結他一直在走調，我嘗試去調音，卻怎調也不對調，一直走著音在唱，很可怕的聲音在房間中迴響著，直至我再唱陳百強的<深愛著你>，我發現這一切的一切是多麼動聽，即使走調也可以如此動聽。

醒過來後，我討厭心不斷在跳，每一下是如此的重。她來了，我的心跳會加速，她累了，我的心會悸動，她走了，我的心會痛。我想成為一個沒有心的人，這樣我就不會再傷心，恐懼和寂寞，但人沒有心就會死，所以我們永遠也會傷心，恐懼和寂寞。

如果你問我有沒有愛過她，我會說「關你撚事。」因為愛本來是無法定義的，根本沒有人知道愛是什麼來，愛只是一種感覺，感覺是無法去理解，去嘗試明白。很多人去談論愛這樣東西，就是因為愛本來就沒有答案。

有沒有愛過根本不重要，我只可以回答，一切的一切我也清楚的記得，應該記得的每一個人，也在我腦海中忘不掉，這便足夠了。記憶不會死亡，記憶是事實與感覺結合出來的數據。這些數據編寫出我。

第十章 - 那年夏天寧靜的海

天氣熱得黏著似的，從來未試過如此酷熱，光是呼吸也會流汗。六月天的晚上飄著乾涸的風，坐在尖沙咀碼頭上迎面吹過來，喝著7-11便利店買的冰凍青島啤酒，對望著對岸的中環瑪頭，仍然有一班傻子在這裡閒坐著。

「很難聽，真他媽的剌耳。」我不想說有幾個青少年在旁邊街頭演唱著，因為我真心不覺得他們是在唱歌，那個女生唱出像豬做愛一樣的聲音，那個男生的結他技術大概只學過三小時，連結他也未懂調音似的，打木箱鼓的胖子也是亂拍一番，好像小學生在拍木椅一樣。

我們看著香港的海在黑夜中映照出霓虹燈所畫出的形狀，與海水所泛起的漣漪重疊出風景，波浪形的抽象光線帶有水的流動，整個香港在這塊會動的畫版上倒轉過來。我們回看過來尖沙咀碼頭的這邊，對著中環商業區，這就是香港維多利亞港的光景，嚴重的光污染和海污染。沒有魚的海，釣不了魚的漁翁，成不了夢的年輕人，原來並不是所有事也理所當然的，年輕也不是理所當然的，發覺自己老了很多。昨天的我還是個小孩，前天的我還是個中學生，今天的我已經二十多歲了，時間過得很快，把遲緩的我嚇怕了。

「男女之間就沒有純友誼嗎？」突然被瑪奇這個問題影響我認真沉思的思路，一切意境被他吹到九霄雲外了，蒸發成看不見的霧，化作水，落在會動的畫版上。

「沒有。好端端為什麼會有純友誼呢？如果有純友誼的存在，那麼性愛也只是增進友誼的方式之一，也是為了開心而已，可是純友誼就一定是沒有性愛的話，那為什麼要用純友誼來扼殺自己的機會？」大種又發揮他的不正常人類哲學，說出一些好像很有道理，再仔細想又有點鬼扯的話。

「那你跟啊螢是不是純友誼？」啊螢是上個星期我和瑪奇跟大種吃飯時見過面的一個女生，坦白說她的樣子並不美，連一般也說不上，醜也不足以形容的一個程度，是「柒撚到爆」那一種女生。她是大種的舊同學，認識很久了，兩個人很談得來，老實說我也跟她談得來，她是那種性格很溫柔開朗，很容易接近的女生，由於她的樣子的關係，我不想用「可愛」這個字眼去形容她，但如果「可愛」可以用來形容性格的話，那她就是一個非常可愛的女生。她必須如此，如果她是一個討厭，勢利眼，容易發脾氣的人，她一輩子也找不到男人，她只能選擇整容，或者練習一個人生活。除非她找男妓或者「PTBF」吧，但如果我是男妓，我也不會接她的生意。

「那是因為我對她沒有性趣，不是我想跟她保持純友誼的關係。坦白說她不漂亮，沒有身材，完全挑逗不了我的性慾，那麼我是唯有跟她剩下純友誼了。」大種再接著說，「你明白嗎？你又不會跟她說出真相，跟一個女生發展純友誼關係並不是不想被性愛影響而引致一段關係變質，而是由於她完全沒有吸引力，真的是「狗也不屌」，所以用純友誼這個詞彙來美化。」

性慾是男人的生理反應，這是你控制不到的，你看AV會勃起，在發白日夢時性幻想會勃起，你醒來的第一件事不是張開眼，而是勃起，當你勃起時代表你有性需要，這是很正常的。如果你是一個異性戀者，我用男性角度出發，女性就是你性慾的唯一需要，而你天生就對女性有性慾的興趣，這是你控制不到的。如果一個女性朋友，即使是青梅竹馬，從小玩到大，有很深的友情，當她在你面前脫光衣服，你會不勃起嗎？她說她想要，你會拒絕嗎？你會不會說「不，我不想因為性而破壞我倆之間的友誼。」你說得出嗎？說不出，因為你壓根子就想跟她做愛，只不過她未同意，你不敢行動而已。只有一個情況會有純友誼關係，就是那個女生真的太醜，你甚至分不清她是男是女，換轉是我的看法，這些人連朋友也做不成。

當一個樣貌正常的女生跟你說她想要時，不管她是青梅竹馬的好兄弟，還是萍水相逢的陌生女子，你都不應該拒絕。你會猶疑是因為你的道德產生錯亂，其實當你理清一切時就會發現，其實拒絕是不尊重，答應才是一種風度。

若你拒絕了，首先這是虛偽的表現，而作為偽君子來說，你亦是未能夠達到超脫俗世的境界，如果你心中沒有她，你幹完她也沒有所謂，你心中想幹卻不幹，那就是差這一點點。另外你亦傷了那個女生的自尊心，你只是間接地告訴她「你柒到我屌都無性趣啊，對撚住你我連旗都扯唔起，剩係扯火咋！」你狠狠的傷害一個無辜女生，弄哭一個女生可不是一個男人應有的表現。

所以，只要你配合她的話，就對雙方也比較好過，不但滿足了那個女生，也滿足了自己，整件事沒有人受到傷害，這簡直是行善積福的表現，一個人就是要積一點福，讓自己內心富有。

只要採用「不主動，不抗拒，不負責」這個正確守則，你就可以幫助到很多有需要的人，只要一點一滴的關懷就已經足夠了。

不主動是因為你要有禮貌和風度，別人未想要時你可以自重一下，不抗拒亦是仁慈的表現，對別人好，對自己好，不負責就是因為你要為世間的大愛而活，小情小愛不足以掛齒，能力越大，責任就越大，你要幫助更多的人，不可以為一個人而放棄眾生。

「不如去酒吧坐。」越來越熱，我要到有冷氣的地方，同時這是個可以喝酒的地方。酒精令我和這個世界拉近到一個正常的距離，不會太遠，不會太近，又不會感覺到太過孤獨。

我們站在路口的圍欄旁邊靠著，抽著煙，納著悶，正等待歷蘇談完那個長達接近半小時的電話。其實在這個來電之前，我們剛從一間酒吧離開，那間酒吧叫作「遺忘」，我們從來沒有去過，大概之後也不會再去，因為太嘈吵，我們不喜歡太嘈吵，但我們喜歡到酒吧。酒吧跟嘈吵不應該劃上等號，酒吧只是個有酒喝的地方，我們只想好好聊廢話，到一些寧靜的酒吧去。離開「遺忘」的時候，我們正打算吃點東西或者找個地方再喝個夠。而在那間酒吧待著的途中，歷蘇曾經離開座位一次，又是另一個半小時的來電，而以上的兩通來電是由同一個人發出的，換言之，在短短的一個晚上，這個人已經用了一小時的時間來跟歷蘇通話了。

這個人就是歷蘇現在的女朋友，好像叫啊月。他們在一起接近兩星期，我對這個女人的唯一評價，就是她真的「好撚尻柒」煩，煩得令人透不過氣，比唐三藏更加要人命。我看見歷蘇跟她通電話的樣子，完全是電影西遊記中周星馳聽著羅家英唱「Only You」的表情，或者是電視劇的西遊記中張衛健聽到緊箍咒然後做出「師父好X痛」的表情。

啊月是歷蘇在深圳的一間夜場裡認識的，樣子是不錯，但漂亮也沒有用，實在是太煩了。她不希望歷蘇太晚回家，那時是凌晨一點三十分左右。女人就是如此令人想不透，當初歷蘇在夜場認識她時也大約凌晨一點三十分，跟她到酒店上床時也四點多了，要是他會如此早就回家，當個乖乖小男生的話，就不會認識到她吧。

每個女生跟男生在一起後就致力希望改變她的另一半，用愛這個沒有定義，沒有答案的字詞作為藉口，要男朋友徹底遷就她，如果拒絕的話，就將事情扭曲成「你根本不愛我！你連小小的事也不願意為我做。」，這些神一般的邏輯，偷換概念的語言藝術真是一聽見就頭痛了。

就像我聽過另一個朋友的經歷，他跟女朋友是在一間服裝店工作時認識，兩人都是售貨員，後來在一起了，女生也因為找到另一份工作而辭職了，有一天女生就跟他抱怨，說不喜歡他只是當個售貨員，說這樣沒有前途，叫他打算一下將來。我不知道這個朋友後來有沒有辭掉售貨員的工作，也不知道他跟女朋友分手了沒有，可能仍在一起，前途光明一片，也有很美好的將來，我只知道女人這種獨特的生物就是不講任何道理和常理，如此的令人想不透。

偏偏男人需要女人，人是世界上最犯賤的生物，不把自己虐待得遍體鱗傷也是不心死。我們害怕痛，卻喜歡痛，就像我們喜歡上自己害怕的人，害怕跟她相處，卻很想跟她一起，害怕跟她說話，卻想跟她分享一切。你知道當你失去她的時候，你就永遠的痛下去，留下治癒不了的傷痕。

我沒有去父親的喪禮，但我去了她的喪禮。如果我的人生剩下一分鐘，我會安靜地坐著，如果沒有一張空椅，我就安靜地站著，什麼事也不會幹，就這樣等待一分鐘的過去。我用一輩子的時間也成不了一件事，當我只有一分鐘的時間，也只能證明我什麼也改變不了，正如我改變不了她已經死去的事實。人是犯賤的動物，不等到失去了也不感到珍惜，直到錯過了才後悔塵世間的種種。人生不是一輛列車，錯過了就沒有下一班，人生沒有路軌，沒有人知道自己要走到哪裡，但無論你選擇走哪一段路，我們都會走到同樣的盡頭。我和她不是坐上同一輛列車，不是繫上同一條路軌，我們只是在億萬個平行宇宙所產生的億萬個可能性，在某一個時間，某一個路口遇上了。

我不懂愛是什麼，因為我不懂，所以我這一輩子也不懂得形容我對她的感覺，她在我的生命中究竟算得上什麼，一種無法定義的關係，沒有程度的感情。她只是一個人，一個女人，一個比我大八年的女人。兩個人最接近的距離就是沒有距離，當我跟她的身體緊抱在一起，這是一種距離，當我跟她的心靠在一起，是另一種距離，而兩者所存在著的差別就不能用距離去形容。

我第一次見她，是在502號房。我還記得在502號房裡面所發生的一切。那個掛在牆上的電話，電視上播著有線電影一台的頻道，是蔡明亮導演的「愛情萬歲」。放在桌上的煙灰缸躺著半支燃燒中的香煙，掛在牆上的一塊牌，上面寫著禁止吸煙，我穿著賓館內提供的衣服，然後她就走進來，我第一眼見到她時，我無法想像到這個女人的年齡比我還大。她的手比我想像中更滑，皮膚很好，她唇上有股櫻桃的香味，我很喜歡這種味道。在她腰間的左邊有一個紋身，是只有一隻眼睛的白兔子，相當詭異的紋身，卻與她非常合襯，沒有絲毫的違和感。

我問她為何只有一隻眼睛，她說如果看得清楚，一隻已經足夠了。看清楚什麼？不知道。她說世上存在著的一切，她也看不清楚，事實往往不是表面所看到的。為什麼是白兔，是因為她小時候曾經養過一隻流浪兔，在她的家鄉中陪著她渡過一段日子。她記得把白兔子抱在懷內，撫摸著白兔子的觸感，也記得她的父親在某一年的新年殺了白兔子，煮了一窩兔肉，那道菜所散發的香氣是如此令人作嘔，那是恐怖所擁有的氣味，那是她第一次哭。她不是一個愛哭的人，至少我未見過她哭。

我到了世界殯儀館，靈堂上的所有人我也不認識，這是正常的，我跟她只有在酒吧和酒店見面，也不真正稱得上是朋友，只是性伴侶。我沒有見過她任何一個朋友，更未見過她的家人，我除了知道她的工作是什麼之外，我對她一無所知。靈堂裡的椅子排得相當整齊，分成兩邊，每邊大約有七八十張，但坐著的人卻不超過十個。我在一堆空椅的中間走過去，站在死者相片的跟前，上了一柱香，跟她的家人躹躬。我看著她黑白色的照片，我感覺到非常多的陌生。她竟然是笑著的，笑容還相當甜美，有一種清純的氣息，如果不是黑白色的話，我想這張照片一定充滿仙氣，令人看著也入迷的跟著笑。我從未認真的見過她笑，我說的是認真的笑，一個人真笑和假笑的分別很容易看得出的。

我曾經跟她說過「我愛你」這三個字，這是我說過的其中一個謊言。我說過很多的謊言，我從未感覺到因欺騙而產生的內疚感，因為我知道說謊只是生存的一部分，你避免不了。我並不愛她，我只是在想她的內心裡會希望在那一個時刻可以有個人跟她說我愛你，所以我說了。我記得那一晚是2016年2月29日，在堅尼地城的一間餐廳內，那一晚我跟她沒有做愛，也是唯一一次跟她只是單純的見面吃飯。我還記得她喝的那杯Dry Martini，我跟她在一張桌的距離內對望著，這是我們的關係，我永遠只會站在她的對岸，在彼岸間彼此望著對方，雖然容易，但大家都不會試圖越過這條海平線。她在塗唇膏，我點上一根煙。

我跟她只是屬於性關係上的伴侶，沒有所謂愛的存在，我不知道她愛不愛我，我亦沒有興趣知，我只知道那一晚她需要我陪她，需要我跟她說那三個字，所以我說了，這是我能夠做和應該做的事。

那三個字對我的意義不大，也不難說出口，即使要我加上一萬年，十萬年也沒有所謂，反正我最多的就是時間。十萬年根本不是人可以理解的時間，那只不過是一種謊言的方式。

說謊，本來是為了解決問題，亦因為說謊，製造更多的問題，說了第一個謊，就要說另一個謊去解決第一個謊製造出來的問題，然後只會有更多的謊言和更多的問題。我不喜歡說話，但有時候不能不說，那就是要說謊的時候。

聽說只要將一個謊言說夠一百次就會成真，其實即使一個謊言成真，也解決不了問題的本身，謊言成真只會更加令人傷心和恐懼。

在人生中，唯一真正需要給予交待的人，就是你曾經令他們失望過的人。

路上會有人不明白你，他們不了解你的過去，他們根本沒有資格去數落你，批判你。但有些人卻可以。在你的人生仍然徹底的失敗時，他們曾經在你身邊陪伴著和支持著你，而你卻從不察覺，不把這當作一回事，仍然甘心做那個不知所謂的廢物，令他們一次又一次的失望，這不是因為你廢，是因為你沒打算改變，沒有人天生是廢物，但也沒有人天生有責任對你好。最後到他們走了，你才真正懂得後悔，然而有些東西失去了，就不會再回來。在未來的路上，縱使你無法再遇見他們，但你仍希望他們在世界的某一處能看見，你真正成長了，成為當初他們會看見的那個你。對你來說，這算是對他們的一個交待，然而他們從沒有這樣想過，從他們最初待在你的身邊時，你想做和做到的一切也是對你自己一個人的交待。

我曾經令她失望過，雖然她的死不只是因為我所做的事，但當中有一條很小的連結，像蜘蛛絲一樣黏著我們。她的死沒有一個至關重要的原因，沒有一個人會為了一件事而死，都是從很多件事所帶來的不幸所導致的，至少她認為是這樣的。她的一生並不幸福，也不幸運，沒有什麼好的事會降臨在她的身上，每次跟她在一起時，完事後我跟她躺在床上，我抽著煙，她喜歡用她的腳趾用力夾我的腳趾，在這些時候我就會問關於她的事。

我認識502號小姐時，她二十六歲，她在二十七歲的秋天在自己的家，浸在浴缸內割脈自殺了。有人說割脈並不痛，只要割不到神經，只割開動脈。這不是很困難嗎？對。割脈其實不是很舒服和簡單的自殺方法，用刀割自己當然會痛，而其實一般人也不知道血管的正確位置，而且當你決定割脈自殺時，一般也會因為怕痛而割不到應有的深度。當你割不深時，代表你要補刀，不停在同一個位置反覆地割，大概想像到那種痛，絕對不是你切菜時切到手指或被A4紙割到手的那種痛。

割脈流血的速度其實相當緩慢，要因為失血過多死亡並不易，而且血小板會保護傷口，血便會凝固。如果想割脈自殺，最好先喝點酒，浸在熱水中，讓血液能循環暢通，在浴缸裡把手放在心臟以下的位置，不要讓血凝固，還要注意保持一個不要溺水的姿勢，一旦昏迷後一頭栽到水裡，就感受到嗆水窒息的痛苦。502號小姐在家中的浴缸被發現時，旁邊發現了一瓶紅酒和一瓶止痛藥。

身體上的痛楚對她來說其實不算得上什麼，她對痛楚已經習慣了，死亡對她來說只是不用再感受痛。

她二十一歲那年到色情場所當技師，幫客人打手槍，每天都會碰不同的男人，當技師不同於當妓女，技師只是幫人打手槍而已，要用口或者做都是靠客人的本事，有的靠錢，有的靠樣貌，有的靠口甜舌滑。妓女沒有選擇，只是收錢去出賣自己的身體，讓男人進入，妓女唯一可以選擇的就是不投入自己的感情。技師可以不讓男人進入自己的身體，如果做了的話，就投入感情了。

至少502號小姐就嘗試過，她墜過兩次胎，代表著兩段感情，兩個她連名字也不記得的男人，進入過她的生命，只有留下自私，沒有留下自己。她已經不能再生育，即使她能夠，她也不想再去尋找一個愛她的男人，因為她被欺騙過太多次。她嘗試過去愛，到頭來發現自己錯了，也不懂愛是什麼。做人不要去做一些自己不擅長的事，尤其是當你付出過和努力過，發現自己根本就沒有天分，這時候你唯一能做的就是選擇放棄。

妓女對某些人來說只有一種，對某些人就分為幾種。有些人認為所有從事關於性的交易的女性也是妓女，有些人就認為「一樓一」才算是妓女，明買明賣，遂項收費，唯一的底線只是不能親吻，而「揼邪骨」的技師就不算妓女，因為不是明買明賣，基本上只是用手而已，朦朧的底線令這一切變得不再單調。

很多人不能選擇自己的人生，有人說這是天命，一切也從出生起就注定了。貧窮會世襲，成功靠前人。這世界上只有1%的人可以成功，其他人只是跟隨著某一種指令去做自己根本不想做，卻以為自己想做的事。我們沒有自由，沒有人可以擁有自由。她明白這個道理，這世界上給予你痛苦和不幸，你想改變，得到的只有失敗和遺憾，只有死去才能逃過這種設計好的命運。

我逗留大約五分鐘就離開她的喪禮，想到這一切後就要忘記，她已經離開了，而我還要繼續生活。我只是一個愚蠢的人，靠著頹廢來讓自己得到自由，至少是某程序上的自由。既然選擇不了自己的人生，那就不要去選擇。既然成功是沒有可能，那就失敗好了。我只求快樂，不管用什麼方法。

回到家後，飢餓感隨即而來，我泡了個杯麵，沒有心機煮其他麻煩的東西，只想有些食物把自己的肚子填充起來。在床上躺著，很想忘掉一切，卻忍不住去思考，思考剛剛所想的一切，我選擇閉上眼睛。天黑了，仍然在床上睡不著，電話這時候響起來，是瑪奇打來的，我才想起今天是星期五，沒有工作的我已經沒有留意每一天是星期幾了，沒有任何的分別。

我認識502號小姐是因為大種，瑪奇和歷蘇，那次我們在深圳按摩，到一間叫作蓮蓉酒店。在那次之後，我沒有再去那些場所讓其他女人幫我打手槍了，但每當我回到深圳，我也會找502號小姐吃飯，打一炮，跟她聊天。大種，瑪奇和歷蘇也不知道我跟她有保持聯繫，我也不認為需要說，這當中不存在著任何有關的連結。

她二十七歲死了，我只是個二十三歲的小孩，一天又這樣過去了，我還要過自己的人生，502號房只是一個地方，我來了，我也離開了，不會再回去。也許今晚我可能會遇到另一個502號小姐。

第十一章 - 思念是一種病

辭職接近兩個月，給自己放一個長假期。在某個時候停下來歇一會，也是尋找快樂的一個方法。當你承受夠一定程度的痛苦後，能夠暫時一陣子讓自己休息，就會感受到快樂的存在。快樂不一定要得到些什麼，只要不用再付出什麼就夠了。痛苦不會在你選擇休息後消失，這只不過是暫停。痛苦必須繼續承受，沒有停下來的一天，這令人不禁在想，痛苦才是人生的主要過程，快樂只是一個不知從哪裡冒出來的神製造出來一種附加的額外的舒緩劑。因為有痛苦才需要有快樂，一件事無論對與錯都需要有事發的原因，而通常都是由另一件事所引發的，那麼第一件發生的事，就是痛苦的本身。因為痛苦所以不幸，不幸中的小確幸就是快樂的本身。

每一天躺在家裡的沙發上喝酒和抽煙，自己煮早餐，聽聽音樂就這樣一天了。這對於我已經足夠了，沒有壓力包圍著我的日子。每一天又是不斷重覆著，一份影印的影印。我是一個複雜的人，所以我喜歡簡單。簡單的生活和簡單的呼吸。

如果一件事是自己享受的，沒有原因需要要抗拒重覆。沒有人說過重覆就是沒有新鮮感，事情像沒有什麼繼續做下去的意義，我們老是想改變自己，拒絕去重覆自己。這是人其中一個愚蠢的想法。但是人就是會不斷重覆著某些事，重覆著吃飯，不吃就會餓死，重覆著睡覺，不睡也會累死，人也要不斷工作，沒有錢就什麼也做不了。有些事你根本不能拒絕重覆，不能夠改變。人生其實很無聊，而我們必須去接受這種無聊，甚至去享受這種無聊。快樂也可以重覆著，我只想要一間製造快樂的工廠，每天不斷量化生產快樂，一件一件快樂的複製品在一條快樂的輸送帶上，包裝成一箱一箱載滿著快樂的商品。

把快樂拿來影印，每一天也重覆影印著這份影印本。

為什麼總要不停地向前走？我不想走，我想停。我不想找到新工作才辭掉現在的工作，而中間不存在任何一絲的歇息點。呼吸要講求節奏，如果用一個錯的節奏來呼吸就會較不健康。生活也要講求節奏，大部分人正在用一種錯的節奏來生活。其實大部分人只是習慣某種生活，習慣某份工作，不想為自己安穩和舒適的固定生活作出任何改變，我們就像一台機器，當設定好了就一直運作下去，要將機器改變另一種功能是複雜的工序，甚至是不可能。如果要負責另一種工作，就設計另一台機器吧，機器沒有所謂的個體思考，大家都是為社會的巨大齒輪充當一顆螺絲釘。我也許是一台壞掉的機器，沒有人為我修理，已經習慣了不工作的生活，就是培養不了要每天工作的習慣，我也是在用一種錯的節奏在生活，這種節奏就是完全停下來，想動也動不了，甚至不能用節奏來形容。

有沒有聽過西西弗斯的故事？這是希臘神話中的一個故事，講述西西弗斯遭受到諸神的懲罰，要在地獄裡不斷把一塊巨石推上山。當把巨石推到山頂上，巨石又會自動滾回山腳下，他每一日都要重複著這種徒勞無功的動作，直至永恆。有人說，諸神並不是用「推石頭」的方式來懲罰西西弗斯，而是用一種觀念。當他知道要永生永世不斷推石頭，他必然會感到悲慘。由於他感到悲慘，導致推石頭變成懲罰。西西弗斯知道自己改變不了命運，他唯一可以做的，就係繼續不斷推石頭，這就是他的一生。但直到有一天，西西弗斯發現他其實可以蔑視自己的命運，甚至用享受這種心態去面對這個過程，藉由此舉來否定諸神對他的懲罰，於是，他感覺到自己是快樂的。

我感覺到自己是快樂的。

大種去了澳洲。歷蘇整個月也在深圳，沒有回來。瑪奇最近工作很忙，也沒有時間出來。當自己一個人的時候，我有點受不了。受不住寂寞，我是說有時候一個人也挺好，但長時間這樣就有點悶氣，人也較容易消沉。我是一個容易消沉的人，但不是一個情緒大上大落的人。我很難感到快樂，很容易寂寞，因為我不明白有什麼事值得快樂，相反，我很容易感到憂傷，因為不明白這世界有什麼事值得快樂，這已經是一個憂傷的原因了。

我在放在地上的木箱中，抽出葉倩文的「珍重」LP唱片。放在唱盤上把針頭放下，這張唱片是那個鞋店的女生送給我的。我那時剛剛存夠錢買唱盤，我是因為這個唱盤才認識她。那是去年的夏天。時間過得很快，我不知道自己有沒有改變過什麼，快得一切也意識不到。

我總是不太記得其他人的名字，連自己的名字也不太記得。我比較記得人的樣貌，卻對名字有著空白的吸收能力。有些人記名字很利害，卻不記得見過的人的樣貌。我對見過的人有著過目不忘的能力，只要見過一次，我對他的注意力多於三秒鐘的話，我就會記得自己見過他，即使事隔多年。

鞋店的女生。

我已經不記得她的名字，但她的樣貌我仍然深刻記住了。她年紀比我小，但她的樣子比她真實年齡大數年吧，看來比我還大。她皮膚算白，但未至於像經血過多的女生般，臉色也像因失血過多而變得蒼白，白得像隻鬼一樣。我未見過鬼，不知道鬼有多白，反正看過電影就是很白很白，僅次於白化症病人﹙我也未見過白化症病人﹚。她臉色很健康，至少看起上來皮膚透有血色，像個仍活著的人。身材一般，胸部以香港女生的標準來說屬正常，沒有長腿，就是一個普通的女生。她不是很瘦的那一種，跟她吃飯時也不發覺她有減肥的習慣，因此看著她吃得津津有味，有時會有一種詭異的幸福感覺。可以用可愛來形容她的外表，也很美，不過不是樣子很標準的美女，不是「范冰冰」那一種。她笑得非常好看，只要她一微笑就自然能吸引到男生的注意，看起來也很舒服。單純而天真的笑容是她的代表印記，也是我時常想起的一個畫面。

一年前的今天我在做什麼？是自己一個人渡過，還是跟某個人一起渡過？是值得開心的日子嗎？應該不是，否則我應該會記得這一天。這天究竟有沒有存在過？即使怎樣也好像不要緊，日子對於我來說太奢侈了，給我太多也是一種浪費。我從來不知道怎去過活。有人說，不要想，只去做。我在想的時候，機會也隨時間逝去了，我總是走得比世界慢一點，和時間之間存在著時差。跟不上機會的步伐，只怪自己跑得不夠快，我從小時候就沒有運動細胞，想不到是如此重要。

唱片播完了，針頭跟不斷轉著的唱片摩擦著，發出咔吱咔吱的聲音。我直到現在仍然想念鞋店的女生，她知道我喜歡聽舊歌曲，這張唱片就成了她離開之前送給我的禮物。

我喜歡舊的東西。當一樣東西變舊但你仍然知道它的存在時，它自然有它的價值。我就是喜歡這種價值。人都是貪新忘舊，變了質的東西就扔掉，壞了的東西不會想辦法修補。這不是浪費，只是不懂珍惜，人可以浪費，但不能不懂得珍惜。其實沒有太多東西可以留下來，大部分東西不知不覺消失了而自己也毫不意會到，這個世界就像一個作業系統一樣不斷地更新，每天也推出一個新版本，所有程序也自動化，不中用的東西會被淘汰，又會有新的功能取代舊的位置。

不知道是否因為天氣的關係，最近又不斷在憶起往事，七月是個想念某些人的月份。鞋店的女生，502號房，父親的背影，這種種的記憶有意無意似的打亂我腦袋的思維。讓我忘記當下的一切，我一再沉溺著酒精和記憶，卻麻醉不了我當初的抑鬱，我無法看得清前面的路，既看不到盡頭，亦看不到路口。無盡的黑暗和無盡的空虛，在不知不覺間把我迫進只有一方格的迷宮裡。

我有一個治不好的病。不斷沉迷於回憶中的病。沒有可以療治的醫生，沒有可以痊癒的藥，不能睡一覺醒來就回復正常，能夠解決問題的辦法根本還未發明出來。這個時候我該怎麼辦？我也不知道。當有一個新型的病出現時，全世界也沒有方法可以醫好，歷史告訴我們的，是要把患者先行隔離，以免傳染給其他人，就像痲瘋病一樣。問題在於我已經把自己處於隔離狀態，近乎沒有外出，況且這種病不能傳染，如果可以傳染給別人的話我早就做了。當有一個人以上患有這種病，這就是一種藥，當全世界也患有這種病，病就痊癒了，問題也解決了。

有沒有其他人跟我一樣患有這一種奇怪的病？我想一定有。如果全世界的人也沒有這種痛苦，絕對會造成混亂。一部機器運行過度會過熱，就會較容易壞掉，要讓機器休息一段時間。平衡是很重要的，就像太極的陰陽一樣，相生相剋。

失去平衡就走不了路，若你要向前走，就必須找到平衡，而其中一個步驟就是停下來。把唱片小心地放回套中，放在那堆滿舊唱片的木箱子裡。一首歌的時間比較珍貴，幾分鐘的安慰後就靜下來，一切來得實在一些。

今天只收到兩則來電，一則是母親打來，今個月還未把家用過戶給她，我說今天下午就有，然後就掛掉電話。另一則是個特別的人打來的，剛接起電話時我甚至認不出她的聲音，她是我在大專時期讀電影系的同學，一個可愛的女生。Jessica跟我算不上熟，我跟大專時期所認識的人都不太熟，至少我不會把他們當成真正的朋友，即使是Jessica，不過對方是女生的話，根本就不必把他們當成朋友，異性之間的關係還是保持在另一種特殊的位置上吧。

「下星期食飯吧，跟大專的同班同學們。」
「可以啊。」
「八點可以嗎？什麼時候下班？」
「什麼時候也可以，沒有工作。」
「真的嗎？」
「嗯。」
「那麼見面再談吧，約定好喲。」

在某些時刻就會發生特別的事，儘管那件事只不過很微小，但在我心中是件需要思考的事。最近想起很多往事，但不包括發生在大專時期的一切。鞋店的女生，也許某天會再遇上，她會認得我吧？她的樣子不像Jessica，Jessica是個很出眾的女生，對於自己的打扮和衣著很講究，應該是要用上一小時才能出門的那種女生，她看男生的眼神也是有一套獨特的方式，被她注視著的男生會不自覺的心跳加速，沒有來由地緊張起來，即使你第一次見到她，也逃不過這個違反生理定律的事實。

這一天沒有發生任何事，也許要等下星期才會有所謂生活的意義吧。下星期的事就下星期再打算吧，我是一個不喜歡計劃的人，所有未發生的事都有變數，沒有人可以預知未發生的未來，所以計劃是最沒有意義的東西。

我只會做自己控制到的事，而唯一控制到的事，就是不需要控制的事。

第十二章 - 蟲子

每次看見Jan的出現時，大家的心裡也在偷笑，一個個虛偽的嘴臉，每個人也帶著同一款式的表情，猶如接受過同一種教育去學習友好善良的表面，虛偽到教人心寒。當我看見Jan時，我像看見一個墜落至地獄深處的天使一樣，翅膀折斷了，已經沒有辦法再飛，當天使比凡人更低下，就不再是天使了，她必然做出了某些可怕的事。而令人感到悲哀的，那件事並不是她一手造成的，甚至可以用無辜去形容，只是那種惡果降臨到她的身上，並不存在任何的因，就像「中雀屎」一樣，只不過是不夠運氣而已。

現在我討厭留在這裡，我不是一個喜歡「食花生」的人，我不是那種當所有人一起做出某種可恥的行為，我就要參與或附和，那是一種力量驅使你去同一，但我討厭這種力量。我覺得這種情景很可怕，在一班朋友的聚會中，大家有聊有笑，表面上與你正在聊得高興，純樸而發自內心的開懷，背後卻以完全相反的方向去揣測每個人的想法，當中一切的不滿，嘲笑和憤怒，所有負面的能量都隱藏在一個個笑臉的背後。太可怕。人卻覺得這樣很有趣，尤其是當大家坐在一起，除了被害人毫不知情，而所有人暗中卻知道一切時，大家心照不宣的眼神令這群病態的人為之興奮，在桌下的黑暗角落由各部電話發出的光線正展開另一場往完全相反方向的對話。變態。我是其中的一個。

這晚是大專同學的一個飯局。我不知道我為什麼會在這裡出現，我想其中一個主要原因是我還未找到新的工作。一班曾經相識的人太久沒有見面，其中總有部分人像是自己的生活太過無聊，或者不知道腦袋裡哪個部位出現問題，就會擔當起領導人的身份召集所有人，當中沒有任何其中一個人想跟任何其中一個的人見面的一班人，出到來吃頓長達大約兩小時的聚餐，吃之前和吃完之後也拍個照就各自離開，下一次的見面大概會在另一個平行時空裡發生，畢竟根本沒有人真的想念對方，沒有任何一個人想再見，大家都只是太過無聊，彼此消費一下。

朋友間最可怕的也莫過於是非。人總喜歡用耳朵來交流訊息，你說我就聽，我聽了就信了。仿似那些豬朋狗友所說的就是事實。平時那些人的一句說話也不想聽，但每當他們說是是非非的傳聞時就像股票專家發放股市消息一樣，不聽就走寶了。他們總喜歡交頭接耳地將不知道是否事實的事實四處傳開，自己也沒有去查證事實的與否，只覺得自己可以知道已經值得高興，因此更加要沒來由地去外界傳播訊息。經過顛簸而迅速的傳送過程後，剩下的也不知道有多少成是真相，就像「獎門人」裡的「隨口噏」一樣。人的潛意識裡喜歡聽傳聞，所謂的事實也可能是假，但傳聞雖然不全然是事實，但至少總有1%的訊息是真的，否則就成不了傳聞，傳聞不能創作，總要根據某些實質性的來源來建立。

我平常也很喜歡留意朋友圈之間流動著的秘密，很喜歡聽傳聞是非，但我不會輕易相信，除非是當事人跟我說的話，而我也不喜歡把秘密說出去，我只喜歡聽。而Jan的這個傳聞我倒是相信了，而且忍不住到處傳送出去。有人說，當真相荒謬到一個程度，便沒有人相信。我卻不相信這說法，我認為當事實過於荒謬時，卻因為那件事的獨特性而突顯出事件的細膩和令人意想不到的無奈。人生充滿著無奈，很多事我們也不能理解和解決，只能夠對錯誤作出反省，然後再錯一次。

在大專院校的一眾同學中，Jan公認是個美人兒，用現今的說法來形容，她絕對稱得上是一個「女神」。白裡透紅的皮膚，大眼睛，高高的鼻子，嘴唇小小的，相當標準的美臉孔。身材以一個美女來說，她也相當突出，加上她衣著性感，經常穿緊身的衣服和熱褲來展示她的身材。我就曾經對著她在網上發佈的個人照片來手淫，而且不只一次，對著自己身邊認識的女生來手淫，那是具有莫名的興奮和刺激感，可能是距離感的關係吧。以前身邊每個男同學也想上她，每天也對她有無數次的性幻想，當然也包括我，可是在朋友圈內冒出一個傳聞後，這些所有的一切也不復存在。隨著她折斷的翅膀而墜落到黑暗。大家都對她避諱三尺，對她失去了所有淫穢，賤格和嘔心的性幻想，甚至連碰到她，跟她有身體上的接觸也感到害怕。這是個可怕的傳聞，每次想起來那種事，也會感到嘔心。嘔心也不能準確形容那種感受，這是難以想像的事情，無法相信身邊有人會遇上這種事，還要是一個漂亮的女生所遭遇。

Jan自己也打從心底裡清楚，經過那件事之後，一切也變得不一樣了。連人生的一小塊也顫抖，震動著整個人生地帶。大家一起聚會吃飯時，我坐在她的斜對面，從她的一言一語和每一個動靜舉止中看見，她失去了以前那一種自信，那種只有美男美女才能有的自信，她卻完全失去了，尤其是當有人看著她時，她會感到不自在，那種不自在沒有很明顯，但如果留心看會看得見，就像她極力去掩飾著，卻有1%的破綻，渺小但非常顯眼。一個有自信的人永遠希望所有人都看著她，要成為全場的焦點，何況她從小到大都是風頭人物。以前的她是全場的焦點，到處也有很多人注視她，現在也是，但她自身的感覺已經改變了，現在的她已經不希望任何人看著她，甚至對別人的目光感到害怕。

一件事可以影響一個人的一生，這是絕對的，人雖然可以去改變，但改變是件難事，如果所有東西都是你想改就變的話，人生可能就容易得多了。這件事我只聽過一次，是七星告訴我的，而七星是從他女友嘉嘉那裡聽來的，他女友嘉嘉跟Jan的好姊妹朱西是朋友，事隔也差不多過了半年，偶然也會聽到有人在說這個故事，我相信這個故事會一直留傳下去。

好似幾高質

Jan曾經跟很多男生發生一夜情，對她來說很正常，以她的條件，想要什麼種類的男人也可以得到，她從來沒有想過當中存在著任何問題，只不過是性慾。當她遇上那個男生就發現她遇到一個不會醒來的惡夢。而這個男生就成為了她這輩子也不會忘記的人。

有一晚她到蘭桂坊，一切也按照本來的計劃正常地發展，釣上一個男生後就去了酒店，用力地做，很普通的一個晚上。事隔數天後，Jan感到身上的皮膚異常地痕癢，在臉上，胸口以及性部位也出了疹子，問題出現了，引發下一個問題，Jan當然非常害怕，她知道事情不簡單，以為自己中招，就立刻去看性病科醫生。其實她根本未需要感到害怕，因為之後的真相會令她感到真正的恐懼，更可能是絕望。

性病科醫生跟她診斷過後，便立刻轉介她去看皮膚科，並清楚告訴她並沒有性病，而是皮膚病。Jan聽完後的第一反應是比較安心，但性病科醫生看著她的神情並不輕鬆，仿似這世界上存在某種比性病更可怕的疾病，就像未能治癒的不知名疾病。果然之後的結果造成一定程度的痛楚，不是身體上，而是Jan的內心深處染上無法治癒的病毒。之後的事也成為了朋友間茶餘飯後的一個經典故事。

皮膚科醫生跟Jan說，她身上這種疹子的皮膚下有很多小小的蟲子，而男子的精液之所以會有這種寄生蟲的原因只有兩種，一是和動物進行性交，二則是和屍體性交。後Jan去查明一下那個男生的背景，發現他是在停屍間工作的。

有些事看似已經解決，但世界上存在某些事是不會變好的。我喜歡這個事實的故事。實在荒謬得令人不得不信，我信了，因為再大的創意也想不出如此荒謬和有趣味的內容。我不能代入Jan的感受，沒有人能理解她，或者有資格安慰她，只有她能夠面對自己，問題可能根本不是問題，這只不過是一場意外，但也可以人格上的一種傷害。可憐的Jan，在眾人腦海中的形象永遠幻滅，也蒙上一片永遠的心理陰影。

Push

有什麼人會想跟動物性交呢？我不知道。但我不反對，可能我由小到大就比較明白一些比較古怪的東西和他們背後所隱藏的原因。又有什麼人會跟屍體性交呢？我不敢想像，也不能理解，這是能夠做到嗎？我指的是屍體會彊硬，沒有彈性，也沒有任何肌肉擴張和體液分泌，這是我不明白，但也不需要明白的事情。我並不討厭或指責這些擁有特殊性癖好的人，每個人也有某種性癖好，例如有人會對女性的腳產生性興奮，對女性的內衣產生性興奮，有些人有戀童傾向，有戀物傾向，有人會喜歡跟比自己年齡較大的人做愛，可能因為家庭的成長有關，這種種的性癖好也只不過是個人喜好而已，並不存在任何需要批評的地方。

只不過法律的責任又是另當別論了，人獸交和人屍交都是非常嚴重的罪行，這是俗世所唾棄的罪惡和非人性，當你犯法，就要負上責任。那件事在大部分人的眼中是錯，卻不代表我們無法去理解，這是我認為要去知道的事實，而當你明白後，就會去質疑這個世界的所謂普世價值。Jan應該不會去思考這些事情，而即使她思考也不會認同我所說的話，畢竟她現在被一個戀屍狂摧毀了她的一生。

整頓飯的期間我也在想，其實在商業的角度來看，這可能是個市場競爭中所出現的一個機會。當一樣貨品的質素雖然下降了，令市場上大部分顧客對其需求降低，從而骨牌式的效應令那件貨品的名聲隨之下降，淪為一件爛貨，但本身是個大牌子，從頂級的水準下降後仍然有一定的水準，甚至可能只是一連串媒體新聞的抹黑而令人反感，其品質仍然居高。

這個晚上我不斷定時望向她，用一種友善的眼神並有意無意地跟她聊天，這個行為對她來說已經不常見，以前每個男生也用這種態度來討好她，現在的我只是在模仿，卻足以爭取到她的信任，令她放下戒心。這是我所作的一個決定，一個突如其來的計劃，而一切也順利地發展。她仍然是本來的「女神」，沒有任何變化，況且性病也是可以醫治的，我始終相信心態決定境界，如果一切只是心魔作崇的話，那一切也不是問題，問題是你自己在為難自己，我告訴自己這是可以接受的，等價交換是世間的法則，你想得到某樣東西，你就要付出同等的代價。這是值得的代價，首先只要有戴套就確保一定程度的安全，皮膚病也絕對能夠醫治，這倒不用太擔心。吃完飯後，大家都各自回家，我跟她說我會送她回家，她沒有反對，路上的時刻，她也牽著我的手，我感覺到心跳在加速，接下來的事是即將發生的，沒有任何的變數，我已經沒有太多的猶疑，此刻我仿似擁有預知未來的能力。

在剛才的一段時間我也在想著同一件事，直到我踏進她家的門口時，我在想著我今天看到的一宗新聞。美國的一間公司成功研發出HIV﹙愛滋病﹚的抗體，暫時約四百名測試對象中，免疫成功率是100%，當連HIV也能醫治的時代，這是個值得荒淫放縱的時代，我實在不用再擔心。一切也會安好的，這是個特別的晚上，窗外的蟬叫過不停，還有Jan的呻吟聲，她把我的陰莖小心地放進口中，上下地動著。我沒有想太多，這種感覺很陌生，這是最近的第一次可以把腦袋空白，沒有想著往事，一切也很舒服。

翌日醒來後一切如常，萬物也無事般繼續著。盛夏的陽光照進室內，空白已經過去，我看著睡在旁邊的她感到平靜，沒有昨天胡亂衝撞的激動。我走進廁所小解時，看著自己的陰莖，突然感到一絲的痕癢感。我告訴自己，這只是心魔作崇而已。未來不能夠預知，這是令人既興奮，又恐懼的設定。

感謝支持 高唔高質我唔知，不過應該少啲睇到同類既野

巴打係咪有睇開太宰治

剩係睇過人間失格

第十三章 - 基本上已經死了

最近身邊有很多人死掉，仿似一種習慣而平凡的事。看著一個個認識的人死去，心情雖然自動有所變化，一小份的傷心在體內活動著，像彈珠台一樣四處彈動。但對我的本身並沒有太大影響。這可能反映出我是個冷血的人，對感情沒有感覺。也可能是死亡只不過是件小事，本來就無足掛齒。

上星期又有一個我認識的人死了。長大的另一個特徵就是，發現原來死跟我們的距離並不遠，每一天也有人死，而且沒有任何人關心。死的人甚至是你認識的人，也可能是你身邊的朋友。美國電影導演活地亞倫在他的自傳式記錄片中說過，他回憶著那時候的他只得七，八歲，而當他知道人最後要經歷死亡的時候，他就陷入了接近憂鬱的狀態，原來一切美好的事物也會在某一天全部消失，這令他非常的不悅。美好的一切終有一天會結束，令小時候的活地亞倫有一種憤怒。

我從來沒有這種憤怒，對於人會死亡這件事，我反而有一種鬆一口氣的感覺。我並不是在鼓吹絕望與黑暗，我也認為人要追求美好要活得快樂，但一切必須存在著限期，死亡就是結束一切的限期，當來到那一天時就結算你的人生，這才令人生變得有價值。某程度上人只有死亡，才能為生命賦予意義。人不可能長期保持著快樂，人只想感受到新鮮感，這是我所認為的，新鮮感就是快樂的來源，就像電影中的吸血殭屍一樣，得到永生從來並不是件好事，人只會對身邊的人和事感到厭倦，從而變得越來越盲目。

說回我那個死去的朋友吧，其實也算不上是朋友，因為我連他的名字也不記得了，我暫時稱他為K吧。朋友有很多種，有些比較淡薄，只是點頭之交，有些是令人討厭的，我會歸納K為討厭的朋友。即使K已經死了，我也不會否認我討厭他。如果一個認識的人是一個差勁的人，他死後也不會變成好人，他死了只是一場純粹的意外，甚至是活該，但這一切也與我無關，他的死不是我所造成的，不是我的錯。

他是我大專時期的一個同學，就是我在讀電影的時候。至於為什麼我討厭他，其實出於一些很簡單的理由。我曾經跟他同組做一份專題報告，然後我就認識到地上最強的「Free Rider」，每個人也有他的座右銘，我想「人無恥，便無敵」就是他的處世之道。

他在上個星期從IFC大樓的102樓高的平台跳下來，我有聽到這宗新聞但並沒有詳細去了解細節，本身也不知道主角是他。是Jessica告訴我才知道，那晚是大專同學聚會的兩個月後，天氣依然悶熱，沒有風，熱和濕氣籠罩著整片街道。亮得有點不自然的秋月掛在沒有星的夜空上。七月份的雨早已停了，天氣越來越熱，我懷念下雨的日子。就是那一個晚上她約我出來到九龍灣的Megabox看電影和吃晚飯。

我想起和K相處時的一些事。那時由於他很快便爭先做了「Free Rider」的崗位，當一個團隊存在兩個或以上的人不幹活時，這根本沒辦法做下去，逼使我不能不幹活，全數出席課後討論的環節，雖然我的在場並沒有任何用處，但總算是有參與的心意。每次討論結束後，組長會分配我負責的部分，我亦會準時完成，雖然也不知道自己在做什麼，但總算交到成績，不至於什麼也沒做。而他在做整份報告的整個過程中，完全消失於塵世間。不但沒有上課，連電話，電郵一概不回覆，直到呈交報告當日才出現。

我曾經勸說不要幫他完成掉他的部分，但那些呆若木雞的書呆子實在太好心腸了，老是甘心吃虧的。這也算了，「Free Rider」也算了，報告最後他合格了，而我的成績也不是高他很多。而另一個我討厭他的原因，就是他是一隻「狗公」，總是對班上的女生就像隻拉布拉多犬一樣的忠心，用盡一百二十分的心力來為女生賦食行水，做報告時竟然不察覺他有如此勤勞的心力和堅毅不屈的態度，問題他的樣貌並不像拉布拉多犬般可愛，他長得像一隻八哥一樣，不對，是拉布拉多犬和八哥的混種犬，他絕對不是純種犬。

聰明的女生通常不會被這種膚淺的「狗公」所欺騙玩弄，但世界上愚蠢的女生遠多於聰明的女生，因此他常常利用演技去扮演一個精彩而有趣的人，臉上掛著嬉皮笑臉的醜陋，令人感到嘔心的和善態度，故作積極地去追尋根本不存在和不相信的夢想，令愚蠢的女生都以為他是個正直的好人。我實在受不了這些病態的多數。

「你不是跟他很熟嗎？」
「神經病，我跟他連朋友也說不上。」
「你知不知道他為什麼自殺？」
「都說跟他不太熟。」
「聽說他惹上官非，被控告非禮一個女生，在審訊期間自殺了。」
「不意外啊，他就是一個混蛋。」
「你不是說跟他不熟嗎？」
「我是不想跟他混熟，但我知道這個人有多下流。」
「人也死了，也沒差。」我跟她在Megabox的門口外點起煙，往地鐵站的方向漫著。
「聽說那個人是她的前度女友，事發當晚他們一起去了一個派對，那女生是去找他復合的，K在派對上喝醉了，然後那女生就送K回他的家，回到他的家後K就跟她進房間，對她上下其手，更用手指插入她的陰道，K原先被控企圖強姦罪，之後控方改判非禮罪。」

在紅綠燈前我們停下腳步，我把煙掉到地上搣熄了。
「但他的遺書說他是無辜的，是那個前度女友復合不逐才誣蔑他。」Jessica抿一抿她的嘴唇，大概抽完煙後有點渴。
「一個人走投無路就什麼話也說得出。」我用著沒有帶感情的語氣。
她呆了一呆。「但他死了，他還需要說謊嗎？」
「那就是因為他死了，所以是那個女生說謊嗎？」
紅燈一直亮著，倒數著前進的聲音，她的煙只燒了一半，她就搣熄了，用接近空洞的表情看著前方，沒有說話。

看來話說得太多，我跟Jessica在讀書時不太說話，可能因為她是話比較少的人。跟我是同一類人。有人說當兩個人是同一類人的話，他們會特別投契，如果兩個人都是不太說話的人呢？這是一個迷思。大概可以令沉默變得不太尷尬。

真相沒有人可以得知，除了K和他那個前度女友之外。一個人決定死了，就不必再繼續說謊，這倒像是挺合理的說法，但如果自己所堅持的是事實，那為什麼要死呢？用死亡來為自己辯護是沒有任何意義，只要自己將心比明月，真相會水落石出。就算最後真相被扭曲成面目全非，也是純粹的不幸，跟其他的不幸沒有什麼差別，連死亡也能接受的話，那不幸只是一宗微乎其微的小事而已。我討厭K，所以我不相信他，我不知道他為什麼選擇死，自殺的本身就沒有合理的原因，這不能用理性去理解，只能用感性去感受，我對他沒有任何感性的存在，我想他大概是認為自己會背負著性罪犯的污名活過一輩子，在事業和愛情上也佈滿著荊棘，一時糊塗就了結自己的性命，我知道這是很牽強的說法，但我就是不相信他是無辜的。

我想K應該知道我討厭他。K是個假的人，但他並不愚蠢﹙至少我相信他並不愚蠢﹚。K從來沒有在我面前或背後說過我壞話﹙可能我到現在也打聽不了﹚，但我在他背後卻說過很多。我並沒有感到內疚之類的感受，但得知他死了後，卻有一種閉氣感在我心中澎脹著。我在想，其實討厭一個人是沒有必要的，雖然我在過程中並沒有累，也不感覺到辛苦，但畢竟是一種負面的情緒。討厭一個人不會令自己感到快樂，而且人是會變的，討厭一個人是因為你不認同他，不認同他的行為或想法，但行為只是一剎那間的動作，想法也是會改變的，因此我其實不可能長時間討厭一個人。

「很難說得通吧，算吧。」幸好她這樣說，也許我不應該說得太多，尤其是跟女生說話。跟女生說話總是分不清什麼話該說和什麼話不該說，跟男生說話從來沒有類似的煩惱，可以直話直說。在我的心中，女生是比較脆弱的動物吧，她們的心靈比男生敏感，一不小心觸碰到不該碰的按鈕，就會影響到某些迥路吧。

「我約了Cici和Haley到太子酒吧街喝酒，你來不來？」聽到Haley這個名字，我的腦袋大約有三秒鐘突然停止運作，三秒後一切又回復正常。

有時候聽到某些詞語後，大腦就會短路，發生短暫的渾沌，什麼也感知不了。詞語的本身應該是無害的，只不過大腦的連結實在太複雜，會在無數的記憶體中串連成一團線般，已經解不開的潛意識。Haley這個名字就在我腦中產生急速傳送，讓我想起很多無關痛癢的事，這些事撞擊在一起，發生一場高速公路上的連環大車禍一樣。我記得在大專時期我唯一有興趣的女生就是Haley。她幾乎每天上學也穿著「摟屌裙」和一件露出腰部的小背心，卻穿上一件加大碼的格仔恤衫，這種衣著實在夠個性。她對什麼男生的追求也不理不睬，我欣賞她在處理男女間追求時一些決定，她拒絕別人時很堅絕但不傷人，本身的樣子冷酷卻不會臭臉，令人有下台階而自動走開，她種種性格的表現更令我對她著迷。

她美，卻不太美。有種獨特的氣質和吸引力，能夠引起男生的注意。哲學家尼采說過，美女和真理有個共通點。那就是，比起唾手可得的東西，企求不到的東西更能激發他們內心的熱情和瘋狂。有時候我跟她會有奇怪的眼神接觸和奇怪的對話，通常也發生在三秒之間。三秒又三秒，三秒又三秒，換來我對她的熱情和瘋狂的渴望，不知道怎樣看我。我有時候會覺得，其實我在她的身上看到自己，這就是我喜歡她的原因。對事物的不理睬其實只是害怕，所謂的個性表現只不過是心理上的保護機制，不想被別人拒絕，只好先拒絕別人。

「沒所謂啊，我也沒甚麼特別的事要幹。」

我當然沒有甚麼事可以做，辭職到現在也沒有甚麼事可以做。我清楚明白到這樣的人生並不會長久，我必然要找到一些可以持續下去的東西，但依然沒有任何頭緒。見步行步是目前唯一的選擇，只不過前面的路並不平坦，跌一跤也算小事，我害怕跌進無止盡的深坑，再也爬不上來，這是我所擔憂的。

第十四章 - 無明

我和Jessica在破舊的道路上走著，身邊所有的建築物，車輛與人也有種破舊的味道，就像描繪世界末日的殘酷異境的抽象畫般，街燈的光在一片黑暗的街道上顯得份外刺眼。人的面目也變得陌生，一切也帶有殘影的滯空在停留，連我本身也有類似的光活動後留下來的影子在跟隨著我，然後一起走進我所熟悉的酒吧裡。

沒有動著的吊扇依靠掛在我頭上的天花板，那種模仿的古老感除了虛偽的表面外，並沒有為這間酒吧帶來任何感覺。酒吧內正播著Maroon5的音樂，我不記得歌名是什麼，不存在的電子音樂伴隨著準確得機械化的重拍子在廉價的喇叭中奏出，如此的音樂更令酒吧顯得俗氣，但算是挺搭配的。

酒吧內的燈光總是令人安心下來，那種隱藏著的黑暗只有在這種隱藏的地方出現，這世界上所有的其他地方總是讓人曝光。Cici和Haley已經坐在酒吧角落的位置，還有一個男子，我一看見就已經估計得到，那是Haley的男朋友。這是不能解釋的直覺，有時候所謂的第六感，只不過是人與人之間的微妙行為性反射所得出來的結果，一切只要留心去看，用正常人的心理去測量，就會發現很多其他人看不見的東西，這是一種預知的能力的錯覺。酒杯與酒杯之間敲出叮叮的聲音，打火機點起香煙，我跟Jessica在他們的對面坐下來，假冒的友善出現了也開始了。我依舊點了一杯Stella，剛開始坐下來後，之間存在一段短時間的沉默，那是一陣子詭異的沉默，甚至沒有任何人察覺和在意得到，我卻對此非常敏感。我開始覺得自己不應該來這個地方。

有時候我會問自己，為什麼要等到失去了才後悔？總是如此。人生充滿可能，但亦是因為可能，卻更令人懷疑自己的人生。可能會成功，亦可能會失敗，想成功但承受不了失敗。眼前的女生仍然是我當初所喜歡的女生，唯一不同的就是當初她身旁空著的位置，現在已經有人佔據了。我卻一直要扮演著友善的角色，除此之外也不能做什麼，我只能一直假冒著。從他們的肢體動作的交流來看，他們擁有著一段幸福的關係，而且雙方也投入著這種關係。有時候人會拋棄幸福，只為在墜落的過程中追求那一剎那間的快樂，儘管那是短暫的，而且傷人的。他們通常也了解到幸福並不是必然的，仍然會享受快樂的痛。

他們暫時不打算拋棄現在的幸福，這是我所看見的，我討厭自己在妒忌。我不喜歡看見別人幸福，因為我沒有。而幸福是一種微妙而飄渺的非物質的心理狀態，甚至不是情緒，也不是關係，世上沒有一個種類可以歸納得到幸福，它是自己的本身，也是所有人的本身，包圍著整個宇宙的形狀，存在於每個人的核心。我絕對不能用錢買得到，也不能問別人取得，別人的幸福未必適用於我，這是時機性和不能用手段去得到的。我不能做任何的選擇和決定去得到我現在所看見的幸福。

我想離開這裡，卻沒有原因。當初我沒有原因來到這裡，但我來了，現在我沒有原因離開這裡，我卻離不開。很多事也沒有原因去做或不做，但每個決定和選擇都會令自己茫然。我沒有原因地把手上的酒一喝而盡，也沒有原因地再點一杯，看著眼前桌上的空杯，泡沫在杯的邊緣流動著，我很羨慕那上帝的井所揮發出來的泡沫，可以從存在流動到虛無。思想像一團線般纏在一起，無數個死結阻止思想的流動，我從眾人的目光看到自己，像時間定格一樣的身體軀殼，沒有所謂人類的靈魂。這個沒有靈魂的自己在真實存在著那個空間中。Haley知道我在偷看她，我也知道自己在偷看她，這個存在的我無法控制眼球的神經，只能在有意與無意之間用大約0.01秒的時間把視線對著她的眼神。人眨眼的速度大約是0.2至0.4秒。這是轉眼間的永恆一點一滴進入她的意識，慢慢令我忘記時間。世界變得朦朧而飄忽不定，就像我的眼神所看到的世界一樣，是她的意識的某個角落裡在抖擻起來。眼睛可以用來說話，但即使可以說話也不一定得到答案，今晚我不會得到答案。

酒吧內響起木結他的餘音，這是一首陌生的英文歌曲，我應該沒有聽過這首歌。我聽不懂歌詞在訴說什麼，但我感覺到當中存在某種情感。

I'm looking at you through the glass
Don't know how much time has passed
And all I know is that it feels like forever
And no one ever tells you that forever feels like home
Sitting all alone inside your head

未來是看不見的，我們不知道所做的一切會導致什麼的結果。有時候我會迷失，我害怕錯誤，害怕問題得不到答案，在犯下無數個錯誤後也不知道如何修正去得到我想要的結果。這種迷失遍佈我整個人生，我甚至忘記了我當初所希望的，只想不要再次犯錯，去讓我內心平靜下來。

幸福是可怕的魔鬼。黑暗化成液體，冷漠的風把黑暗結成冰，為那顆在跳動的石頭建起一堵牆。她不會去嘗試破壞幸福的道路，離開那穩定的路軌。我是想太多了，以為她跟其他的女生是同一類人，我忘記我就是喜歡她的特質，只是不能配合我思想中的路軌，那是兩個不同方向的旅程，會帶她走到很遠的風景。她為我思想中的位置打了一個死結，而這是一件美好的事，我努力地說服自己。

一杯。兩杯。三杯。靈魂像依附在上帝的泉水內漸漸回到那空白的軀體，平面的圖像慢慢變成立體的景象。最後完整地回復成一個不完整的自己。大家都已經喝得酩酊大醉了，我感受到一個疲乏的身體中，保留著自己最重要的清晰的意識。感官因為副作用而變得緩慢，開始感受到半小時前已經開始的一股溫暖，正依靠在我沒有感情的臂彎。那是Jessica的香水，不是櫻桃的味道。我知道Jessica對我有興趣，在性的方面或類似愛的方面上。我是個不懂拒絕別人的人，至少在身體上。

跟他們分開後，我跟Jessica到附近的一間酒店，投入地做了兩次。她的心裡想著誰，我無法知道，我只希望那個人並不是我，我只不過是實在的人，而且在這個時刻碰巧在她的身旁。我也從心中確實地需要她，但完全建立在性的方面。我很清楚我想著的人並不是她。在一直跟她做的過程中，我想著記憶中的Haley，想著她的所有，那不能說是強烈的愛與慾驅使我這樣做，也許是嫉妒感，或者是後悔中過濾出來的有害物質。我完完全全地把Jessica當作另一個人，她的臉上掛著Haley的樣貌，令我產生一種純淨的渴求。我幻想那是Haley的聲線，因為我的身體給予她的滿足而發出的呻吟聲音。我幻想那是Haley的身體，我的手指觸摸著她的乳房，安靜地沿著她乳房的曲線遊走。我的鼻尖摩擦著她的鼻尖，在跟她只有0.01公分的距離間，我看見她閉著雙眼，可能也在想著別人，但願那個人並不是我。而我已經不用閉上眼睛就已經完全把她當成別人了，那是不知所謂的能力，我把這些想法推卸給喝醉了的意識，跟我的本身沒有任何關係。她的舌頭細緻而緊繃，我跟她舌吻時感受到她的緊張，一股汗的味道和她的香水混合著。

世界不是圍繞著你去轉，太多東西不是由你去控制。當你看得見的時候，你只能承受眼前的當下。明天一醒來時，感到強烈的無力感，發現一切也改變不了。那仍是Jessica的身體，和她可憐而無知的靈魂一起睡在我的側邊。我起來喝一杯水，那無色無味的水是如此可憐和無知，從來解不了我的渴望，我卻一而再，再而三去依靠假象。

坐在酒店的窗邊前，看著那遙遠的夕陽。夕陽勾起我的回憶這件事，好像已經變成習慣。我想這世界存在一個黑洞把夕照吞噬，把微不足道的永恆變成塵埃，這樣我才不用走進思想的迷宮內。

每當我在思考對女生的愛時，我總會想起外婆。我對此苦無線索，我甚至不清楚自己是在懷念還是產生疑問。外婆跟我的感情很好，在我很小的時候幾乎是她一人獨力照顧我，我還記得在那些日子裡，她總會對我說近乎相同的一些話。她最喜歡坐在窗邊的藤椅上，一邊抽著煙，一邊跟我談天，雖然幾乎都是她在說，但我每一次也用心在聆聽。

外婆跟外公在一起已經六十年了，六十年是我無法明白的時間，擁有六十年的時間也許美好，但也有機會是個可怕的噩夢。日光的餘暉映照著窗台，外婆背對著夕照和窗紗。我看不清外婆的容貌，她依舊坐在那張舊藤椅上，準備說著同一個故事。

她跟我說，她並不愛外公。在六十年的記憶中翻著書頁，這是一九五四年的立秋。她說這一切也是父母的主意，希望以這門親事來確立雙方生意上的合作往來，婚姻就像一份公司合約一樣，兩個結合在一起的人代表著兩間合作的公司，愛情在這個位置上就代表著利益，變成一種物質。很老土的橋段，卻成就了外婆一生的故事。她那時跟一個男生相愛著，就像塵世間上只能靠聽回來的浪漫愛情故事一樣，很多人也不能擁有，外婆卻經歷過這段綿綿的回憶。有一天，她不說一聲就跑掉了，徹底地從男生的生命中消失。他們相遇了，也相愛了，卻不能成為彼此白頭的人。誰也捉不住這度花火，閃過的光華變成永恆的遺憾，後悔也留在心中混著淚和血的紅色淚海中，從此她和那個男生就沒有再見過。她說到這裡總會笑一笑，我想，她大概想起那個男生的臉，「也許這也是比較好，這樣在我心中，他就停留在最美好的樣子，不會變老，不會變心。」

外婆說她偶爾還會夢見他，他們一起在皇后大道中走過的每一步。芙蓉如面柳如眉。在中環麥奀記吃著三毫子一碗的細蓉。一起到電影院看粵劇，她最喜歡看《牡丹亭》，這算是對男生的一種坦白。「這般花花草草由人戀，生生死死隨人願，便酸酸楚楚無人怨。」外婆終其一生也在尋夢，但夢終歸是夢，成不了真。只要有他出現的夢，外婆也記得分外清晰。外婆在死前的三年就患上腦退化症，有很多事也不記得了，唯獨是關於他的一切就深深刻在正在枯萎中的思憶裡。我有時在想，也許夢中存在著另一個平行時空，在那個時空裡，外婆和男生仍在一起，沒有分開過。外婆總是在說著的途中慢慢睡著了，我看著她睡覺的模樣，我知道她在做夢，因為她正在笑著。

外婆在我十五歲那年死去，我為她做的最後一件事，就是替她合上眼睛。我相信，她只要合上眼，就能回到夢中，然後就可以再見到他，也許在夢中繼續生活在那個沒有遺憾的世界。

一個決定會導致無數個結果，這是科學家所說的平行宇宙。我們在不同的維度中存在著不同的時空，當中有不同的我。也許只是些微的差別，但在另一個時空中，可能存在著一個得到一切的我，不用擔心所謂的生活，可以得到我想要的一切。

我正透過玻璃看著你
不知道流逝了多少時間
我只知道這感覺像是永無止盡
卻沒有人告訴你永恆的感覺會像是
孤獨的深鎖在自己的世界

第十四章 - 別來無恙

睡十二小時之後的世界並沒有錯過一切，也許世界已經不剩下任何改變。三個月的空白沒有換來任何具有起伏的心情，我停留在自己製造出來的獸籠內，沒有勇氣走出去面對，或者是沒有任何原因讓我要走出這個由自己劃出來的安全區。我接受不到沒有原因去做一件事，任何一個決定都必須要有原因，儘管我所認識和不認識的所有人也在做一些沒有原因去做的事，但不代表我要跟著做，這是正常不過的決定卻讓我感到深層次的困惑。現在的我什麼也不打算，只希望有一絲的情緒的流動可以打動到我，像個時鐘一樣提醒著我。

我仍然活著。這未必的事實也未必是必然的真相，卻必須要知道。

九月天的天氣沒有別的兩樣。皮膚仍然在溶化著，一片夕陽所發出刺眼的光將我溶解，化為一縷橙色的煙，煙的影子就是我剩餘的變化。即將步進十月，日期也沒有別的兩樣，九月和十月之間的空白鍵沒有發出聲音，沉默的士兵在步操著，左轉右轉的步伐像醉漢一樣，單調且乏味，重覆的公式要靠麻醉劑來解開難題，得出來的答案是新的問題，這是一個循環的系統，需要有一種邪惡的病毒來把系統破壞，我還嫌棄我的作為太重化學的味道，會把我不知不覺地殺死。

從小到大也被別人教導我，有能力就要幫助別人，嘔心的普世價值。即使只是做了一件最小的事，但能夠令別人快樂，自己也會有所得著，至於得到什麼了，我無從得知。好心是會有好報。訊息轉化成記憶，記憶隱藏於潛意識中間。長大後的那個小孩沒有遺失這記憶，雖然見識到身邊的世界原來並沒有想像中的簡單，人心有著極其險惡的複雜性，就像走進一團佈滿荊棘的森林。我始終沒有改變，可能是我無法從潛意識的迷宮裡找到該刪除的訊息。做一件最小的事去令別人快樂，是一種偽善者的表現，是因為不能夠做更多了，才做一件無關痛癢的事，去高攀至真至善的皇冠加冕。

我仍然嘗試用自己所僅存的能力去幫助別人，不管對朋友或同事，或者對陌生的人。這並不代表我是個好心腸的人，我知道這個事實，我不是好人，至少我不認同自己在這方面是比別人做得更多。幫助別人只是出自於一種純粹的直覺，對我來說並沒有思考的餘地。雖然不一定有好報，但已經變成一個習慣而已。幫助人是出於原因不明，不是為了得到什麼東西，也許只是我不在意自己擁有的一切，所以失去了也沒有大不了。當然我也有自己保留的地方，那令我更清楚自己所需要的，到底什麼東西才能成為我重視的事物。人永遠是自私的動物，跟其他動物沒有分別，到頭來也是為自己著想。

瑪奇告訴過我，他是個不能做善事的人。原來有些人是不能夠幫助別人。有趣。他說他每次一幫助別人時，他就會遭受惡運。他說過他曾經買旗兩次，兩次過後也發了一場大病，然後他就不再做善事了，他不想遭受更大的報應。有趣。看來世界的規則並不是必然的，道德在命運中並沒有特別的款待，很多事只不過是人類自行創作出來的笑話，即便是人最自豪的品德，深埋於心中的所謂品德。並不像行星會圍繞著軌道走般的必然。瑪奇不能夠對別人好，這是上天所註定的命運。我很羨慕他。他此生只需要做一個自私自利的人，幫助別人不會為他帶來任何好的結果。為別人付出後不會為自己帶來任何好處，甚至會令自己遍體鱗傷。那問題已經不存在於應不應該去幫助人。怎才算一個好人？上天安排是最大的。某程度上瑪奇只是個從上帝的手中得到豁免權的幸運人。或者他永遠做不了一個好人。

人只是由一層的虛假去覆蓋著另一層由虛假所包裹著的謊言。自己與自己的對話。無病呻吟去製造一個沒有意義的遊戲規則。被刀刺傷會流血。水會流動。若把玻璃摔在地上會破碎。冷縮熱脹。絕對的事實，沒有固定的對與錯，真與假。

他不是一個好人。這並不要緊。他只是我的一個朋友。我不認為人一定要好，因為好的定義是模糊的。他是一個真實的人，那就足夠了。人永遠沒有辦法達到完美，我們不能把自己變得完整，因此我們感到不安感包圍著自己，我們才有盲目的動力去求全，不斷嘗試去試圖完成自己。

這一晚我沒有心情外出，感受到外面已經沒有空氣，沒有光，不適合我的存在。身體裡的力量被某種類似黑洞吸引力般強的能量慢慢侵蝕，最後我發現這股黑洞的能量原來就生長在我的心臟某深處，緊緊扣在那條心弦上，這條緊繃的弦已經拉扯到動彈不得，令我無法作出任何反應。在家中耗上一整天，是我對自己不能反應的證明。我暫時不打算作出改變，整個思維也在流血中，而且血正流到不停也不止，但並沒有實在的黏稠而暗紅色的鮮血從腦袋傳至七孔或者不明的傷口中淌出來。暴力不一定只採取看得見的形式，傷口也不一定會流血。我在想我的天空蒙上一片黑暗，沒有一顆星在閃爍，甚至稱不上一個畫面，只剩下黑色，更稱不上是天空，只因為我向著上方的角度眺望，就像我夢中的末日一樣。灰塵佈滿每吋土地，那是所有人死去後所剩下的塵土，沒有腳步和腳印。煙塵滾滾的空氣中沒有活著的味道，沒有任何呼吸聲，只剩下一片遺跡與我。我漫無目的地在混濁的路上走著，看不清楚前方究竟有沒有路，就像現在的我一樣。世界即使毀滅了，我也沒有改變。

瑪奇突然在午夜的時分打來，我坐在沙發上看著書和喝著啤酒，看一看掛在牆上的時鐘，指著1點47分的位置。他從未試過在如此晚的時候打來，而且不是透過訊息，是直接來電，這是第一次。通常他也是透過訊息來聯絡我，因為我不喜歡用電話通訊，只靠聲音而看不見對方，沒有真實的感覺，倒不如只靠文字來進行直接了當的訊息交換。而且這已經是午夜了，我更加不想跟任何人說話。我還是決定接起電話，因為這是不尋常的情況，儘管我知道並不會是什麼嚴重的事，但我還是決定接這通電話。他的聲線已經透露出詭異的感覺，不像是平常的他，也許因為我很少聽他在電話裡頭的聲線，有著陌生的感覺外，我還感覺到他可能真的有話想說。這種感覺很難用言語去形容，每一個字也難以開口說出，這是一種錯誤的節奏，錯誤的語氣去說出最埋藏在思緒中的話，需要時間去過濾每一個字。

他說他想出來見面談，半小時後在老地方見面。其實我並不想外出，除了我感覺到相當的疲憊，我感覺到外面的空氣仍然混濁，我可能會透不過氣。但我仍然決定要見他一面。他掛斷電話前的最後一句話是「我不會遲到。」他沒有叫我不要遲到，而我是一定會遲到的，他平常從來不會這樣說話的，我一邊換衣服一邊在想著這些事。今晚會是個不一樣的晚上。我在一小時後到達老地方，他已經坐在這間酒吧內的角落。

一個人想說心事給另一個人聽，那個人就需要去聽，這是我相信的。在某程度上這也算是一個幫助，有時候你會感覺到很想把心中藏著的話告訴給一個真正的人聽，那個人可能是你的知己，可能是你的仇人，也可能是一個陌生人，這需要講究時機。聆聽心事也是本能去驅使我會去做的事，藏在思緒的話必須經過時間思考，在心中藏著一段日子，直至心房過度擁擠而忍無可忍，然後就要鼓起勇氣地說出來。如果不能在某個時機把它說出來，也許就不會說了，心事轉化成另一種形態，傷害著自己的本身，就算日後再提起，也失去當初的真誠。這只是一剎那的時機，錯過了就沒有，會沉沒到無盡的深海裡。

笨拙，粗糙的我還不太習慣外在的空氣，身上封塵的衣服有點俗套，那是末日世界裡所沾上的塵土，我拍一拍全身才坐在瑪奇的對面。看著他雙眼所反射出的自己，我感到沉重的失望。坐下來不久後，我們陷入一種理所當然的沉默，這種沉默不會維持很久的時間，因為打從大家一坐在這裡，他就已經想好他將會說的話，我也準備好接收我想聆聽的話，只是等待一個合適的時機，其中一方先開口，然後就會很突然地進入將會開始的話題。無奈的是這一刻他還未開口，耳邊仍是酒吧內的音樂和其他人的交談聲，也許先點酒會比較好。我仍舊點了一杯Stella，他點了Gin Tonic，這是他不常喝的酒，正如我面前的他的模樣和感覺，也是不常看的他。他好像變了另一個人，不是平時眼中的他，他是什麼人並不重要，總之是一個有心事的人。

接下來的一小時，是我人生中過得最詭異的一小時。並不是因為沉悶，難過，高興，激動，種種的情緒也不能形容我現在的感覺，我聽了很多具有陌生感的話，由一個我熟悉的人口中所說出來。不對。陌生不來自於他說話的內容，是他從未說過這些話，又或者是他本身就變成了一個陌生的人。這就是詭異的地方，令我無所適從。他真的變了另一個人。不對。他仍然是瑪奇，但瑪奇已經變成另一個人，這個說法比較形容得貼切一點。

一個頹廢的人搖身一變成為一個充滿激情和渴望成功的人，這算是不可思議，或者不太可能的事，更加是件可怕的事。一個人突然變成另一個人當然是件可怕的事，人可以改變自己的生活，但我不相信人可以改變自己的本身，因為人要建立自己的本身才能將之改變，除非接受洗腦或者催眠。能源可以發電，但能源不能製造能源，能源就是自己的本身所有。金錢可以換取很多東西，但金錢不能換取金錢，一張十元不能不經過一些有目的的過程就變成一千元，當然這世界上存在著賭博，但這並不是規則的本身。金錢的本身不需要換取金錢，否則金錢就沒有意義了，這就是本身所謂等價交換的規則。現在瑪奇已經徹底地成為了一個瘋子，我不曾記得自己認識眼前的這個人，他可能變成一個好人，儘管他本應不能成為一個好人，這是我相信的，也是他相信的。我們並不是遊戲的角色，可以任意轉換生命中的一切，而遊戲的宇宙外本身就存在著另一個人去操縱，那是真正的玩家，就是掌握不到自己命運的現實。現在他既不是遊戲裡的角色，又不是遊戲外的玩家，他是世界中發生錯誤的一個「Bug」，或者他是角色，被某處的玩家操縱著。

一星期前他去參加一個課程，由他口中所說，這個課程徹底改變了他的一生。我們常說要改變自己人生，那時候人生才算真正的開始了，但我們早已知道，一切卻回不了頭。現在看見瑪奇的新生，他說他終於要開始了。我沒有太大的感覺，是他開始了並不關我的事，我開始了才是最重要的。然而什麼課程可以改變一個人的一生？聽來就像一個宗教的洗禮。人真的是很有趣的生物。正如他口中所說的。我在聽他說出他的故事中嶄新的一頁。

一聽到這些人生課程就會想到很多的畫面，有一個人站在台上，台下有很多在人生旅程上迷失的失敗者，聽著台上的人的感人演說，說著一連串激勵人心的話，然後台下的人滿腔熱淚地站起來鼓掌，所有人一起跟著喊著幼稚的口號。我不知道這些哄小朋友的玩意是否真實存在，瑪奇是否就是那個激動得流著淚的人。我只能拾起一小塊一小塊的碎片來重組他今晚所說的話。

今晚安靜得異常，不知道是環境安靜下來，還是我給自己製造了一個無形的空間來容納這場異常的交談。瑪奇今晚說話有一種力量，力量也許來自於神秘性的隱憂，他說的每一句話也像要隱蔽著某種資訊，對我有所保留的吐出經過濾器的心聲。瑪奇說他不能夠告訴我課程的全部，不然的話如果我日後打算去參加的時候便有所影響，甚至令課程變得沒有用。

其實我並不打算去參加，我只想聽聽這些古怪有趣的軼事，不過他既然不想說我也不再追問，只是一直聽著他說很多會把人嚇倒的話，我也有點不安，令我感到不安的並不是話裡的內容有多可怕，其實這些話也是經過假裝感性的語言包裝，除了令我有點頭皮發麻外並沒有一刻的感動，但真正令我不安的是瑪奇的本身已經改變了，他也許不是在假裝感性。瑪奇已經不再是瑪奇，變成另一個人，不是我曾經認識的人，而是全新的人。除了用瘋子去形容外，我也想不到其他字眼了，不過我能夠接受這一點，我的接受能力一向也不低。瘋子對我來說從來就不是貶義詞，但他的行為舉止的確把我嚇倒了。

「從小到大，家人對你的影響大嗎？」

我沉默著…一時間想不到如何回答這個問題。我想不到他會以這個問題作為我們開始對話的開首，令我停頓已久的大腦在短時間內突然加速運轉而產生短暫的當機情況。很久沒有試過思考和組織不了自己想說的話，我不喜歡這種情況的出現，尤其是在這個時刻。一切也太不真實了。

「我意思是對你的整個人生。」可能他見我久久沒有說話，以為我理解不到他的問題，所以作出一些沒有任何作用的補充，對我的思考也於事無補，我只能回答一些無關痛癢的廢話來敷衍了事。

「肯定有一些影響吧。」

「例如呢？」

「從小到大起我很早就懂得如何跟人去相處和溝通，一些虛情假意的東西。」

「有什麼是壞的影響？」

「也許是不懂得進取吧，我父親是一個很懶的人，我知道他是一個很懶的人，如果他不是如此懶惰的話，我們的家庭不會如此窮，這是我相信和肯定的。我母親也是一個很傳統的女人，有一個完整的家庭，照顧好自己的兒女，看著他們長大已經是人生中最大的成就。我曾經問過她一個問題，你不覺得這樣的人生很苦悶，或者人生如果就這樣完結了，不覺得可惜嗎？她說不會，做人能夠安穩就足夠，建立到自己的家就是一種幸福。真可愛的小確幸，我心想。我父親也是一個愛家庭的人，我有時候會在想，如果父親他的一輩子完結而沒有遺憾，或者令我不會看不起他的原因，就是他是一個重情義的人，儘管他沒有做過什麼大事，但他真正能夠問心無愧。而這是父親對我整個人格的一個影響，他教會我何謂道義，何謂禮教，這是作為一個人的基本，而我的基本建構得相當完整。」

我開始適應這一種對話了，腦中過濾的過程開始加快，說話也逐漸順暢起來。「有些人一輩子可能只得一個朋友，甚至一個也沒有，但他認識到很多「朋友」。我「朋友」不算多，因為我不懂得社交，對陌生人不懂得扮演一個開心果的角色，但每當跟朋友再深入認識時，我的朋友就不少了。」

「這是好的影響來。」

「當然是好的影響，如果說有什麼壞的影響，就是進取心的關係，我有一些事很想去做，但總是鼓不起勇氣去做。」

「這就是我跟你為何聊得來的原因。其實我跟你很像。」

其實我從不認為瑪奇跟我有任何一點相似的地方。朋友跟自己總會在性格上的某方面有相似的地方，這是很正常的情況，反而很難有一個朋友會跟自己完全不同。自身所身處的環境和自己的喜好會構成自己的性格，性格也代表著自己。我覺得我有一部分像大種，歷蘇的一部分也像我，即使是其他一些較普通的朋友也有跟我相似的地方，唯獨是瑪奇，我跟他並不是同一類人。其實能夠成為朋友不一定要相似，也許就是因為兩人完全相反的性格，反而是走在一起的關鍵。

「因為我和你都是沒有勇氣去實踐的人。」

「我會形容為我們都是不甘心的人。」

半包煙在我手中燃燒成灰，一隻蟑螂從酒吧的牆角爬過，猶如一個在節日中表演的吹笛人，我的思想像頭髮一般凌亂，梳理不了清晰的紋路。

「但我們只是不停去說，從來沒有去做我們想做的事。」對。我們說過很多的話，卻一件事也成不了，可能人生就是如此，不是想做的全都可以實現。人只是上帝的玩物，用希望和野心把人心玩弄於股掌之中，人生根本沒有目的地，造物主創造出一個謊言，用野心，慾望，希冀，快樂，性慾來讓人活在一個虛構的夢。

浮生若夢，只因夢境太似浮生。

「我連說也沒有勇氣去說。」

「不要緊，最重要的是面對自己，要對自己坦誠。記住一點，參加這個課程就是要坦誠，我第一天參加時，有很多內心的東西我也沒有展現出來，直至第三日時，我選擇放開，我終於有勇氣去面對自己，雖然還沒有100%的勇氣，至少我知道自己不斷在進步，從一半的勇氣再去到八成，九成。」

勇氣是可量化的數據，有趣的算式在一張羊皮紙上用無形的墨水在計算著人生，計算機大概鎖在心中某個盒子上，告訴自己那是屬於潘朵拉的物品，當盒子裡鎖著的秘密就是打開盒子的鎖匙時。

瑪奇沒有抽煙，也沒有喝酒，沒有任何事可以打斷他的思路，我看見尼加拉瓜的瀑布在衝擊著他體內每一條神經線。

「那個教練跟我說過一句話「瑪奇，你連想也不敢去想」沒錯，我不敢，我完全想不到我的將來有什麼目標，因為我沒有勇氣。坐在我對面的那個人是在IBM做Microsoft Word的，有好幾間上市公司的老闆，我從來沒有想像過我會遇到這樣的人。我跟他說我是做廣告的，他說做廣告最重要的就是體驗，大家對體驗的定義也不一樣，但我明白他口中所說的體驗，我才發現自己是個很冷漠的人。」

體驗過，才會冷漠。這是我第一個念頭。我不應該存有念頭，只需要安靜聽完他的話。把定型劑噴在自己的想像之中，入口打開，把出口關閉。

「每個成功的人都懂得體驗。為什麼成功的人的情緒總是比一般人激動，藝術家會容易有精神病？因為他們會去體驗所有的事物，對一切也身同感受。他們的感官比一般人強，所以藝術家可以因為畫畫或者創作一首歌而發瘋了。做廣告也一樣，上星期我跟客戶開會，推銷一個關於牙膏廣告的想法，那個客戶跟我說故事的嚴重性不足，然後我就不斷去想不斷去想不斷去想，嘗試以第一身的角度去代入整件事。最後我第一句就跟客戶說，牙齒敏感是影響你一輩子的事。因為牙齒敏感是不會自動癒好的，你一直不去理會的話，就會影響你整個的人生。」

我一直被瑪奇說話的態度，語氣，甚至是肢體動作所吸引著。我沒有任何飢餓感，口渴和尿意，坐著的姿勢也沒有太大的變動，甚至忘記了要呼吸的真相。他以前也是一個有自信，很喜歡說話的人，但今晚的他比以前的他多了一樣東西，我不曾認識這種東西，所以我無法形容或描述這種不知名的因素，這是相當實在的東西，會讓人感覺到一切也是存在著的。

「我終於感覺到自己是一個有血肉的人，以前我沒有這種感覺，只是一個冷淡的人。我以前自己已經付出過，但完全事實並不是全然的，甚至是另一個相反的景象。」

他終於停下來，把桌上的Gin Tonic一喝而盡，然後點上一根煙，他連抽煙也比平時抽得用力一點，彷彿那根煙是地球上最後的一根煙一樣。

「我跟你真的很像，我們都是有想法的人，但沒有勇氣。然而勇氣是每個人都與生俱來，只是經歷太多而令你失去了。然後他就會向你解釋，讓你去看見這一切的經歷就是你的心結。在過程中就是不斷去找出這些心結，向著心的深處一直挖掘，最後就會找到失去了的勇氣，原來解決一直存在的心結是很容易的。我感覺自己擁有前所未有的力量，從心的出口爆發，然後我做了一件一直未做的事。」

「我想先去趟洗手間。」終於忍不住了，尿意是勇氣和力量解決不了的問題，急起來就要去洗手間解決。

10

9

8